<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>بهروزم</title>
    <description></description>
    <link>http://behroozam.com/</link>
    <atom:link href="http://behroozam.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 17:21:52 +0430</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2016 17:21:52 +0430</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>اجتماع کم عمق</title>
        <description>&lt;p&gt;شبکه‌های اجتماعی به ذات خودشون بد نبودن و  باعث شدن دوست هایی با علاقه های خودمون پیدا کنیم و اپدیت باشیم ولی نکته اصلی این هستش که با کم فروِغ شدن فیسبوک و رونق گرفتن تویتر و تلگرام و شبکه‌های اجتماعی که تمرکزشون بر دستگاه‌های قابل حمل بود عملاً حاشیه و برگ مطالب که گاهی از اصل مطلب مهم‌تر هستش رو از یاد بردیم و عادت کردیم با ۱۴۰ کاراکتر و نه بیشتر منظور خودمون رو برسونیم . ولی از یاد نباید ببریم که ما شاعر رباعی یا مینیمال نیستیم ما متخصص و برنامه نویس و تولید کننده محتوا به زبان فارسی هستیم . متأسفانه اما الان به جای اپدیت وبلاگ هامون به گذاشتن لینک هایی از پروژه های مورد علاقمون در گیتهاب یا بقیه سورس ها در شبکه‌های اجتماعیمون عادت کردیم . برای مثال چند روز پیش به کامند هایی نیاز داشتم تا از یک پروژه قدیمی بیلد بگیرم با اینکه قبلاً پروژه رو انجام داده بودم ولی مجبور شدم دوباره برم و داکیومنت های سایت فریمورک رو دوباره مطالعه کنم و دستی مشکلات دپندنسی رو که بعد از آپدیت sdk به وجود آمده بود برطرف کنم ولی اگر همون موقع اقدام به نوشتن داکیومنت هایی در این وبلاگ کرده بودم هم به درد دیگران میخورد و هم خودم مجبور نبودم وقت بزارم و دوباره مطالعه کنم . 
نکته دیگه سایت‌هایی مثل stackoverflow هستن که عملاً مارو از فعالیت در انجمن‌های تخصصی فارسی بی‌نیاز کرده و روز به روز مارو به سمت زبان انگلیسی میبرن ولی ما در ایران زندگی میکنیم و باید به زبان فارسی فعالیت کنیم ولی اگر به این روش یادگیری که خوندن داکیومنت ها به زبان  انگلیسی هستش ادامه بدیم عملاً نسل های بعدی رو که نیاز دارند از ابتدا شروع به یادگیری کنن رو از دانش و تخصص خودمون محروم کردیم با اینکه زبان انگلیسی زبان بین‌المللی و تخصصی کار و رشته‌های ما هستش ولی نباید از یاد ببریم که روزگاری خود ما با خوندن مطالب وبلاگ های فارسی از ۱۳ یا ۱۴ سالگی علاقمند به مرتبط با فناوری اطلاعات شدیم .
نکته سوم و آخر جهت گیری نظر های ما در شبکه‌های اجتماعی هستش شاید اگر دوسال پیش تویتی میکردم چیزی جز روزمره های خودم درمورد تجربه هام نبود ولی با ورود اکتیویست ها و فعالین به ظاهر دلسوز این فضا تغییر کرده و آدم ناخودآگاه در جوی قرار میگیره که نمیتونه خودش رو بیتفاوت به شاید نظرات اشتباه دیگرانی قرار بده که سعی دارند نظرات بقیه رو به خودشون منحرف کنند عامدانه یا غیر عمدی این فضا مسموم شده و باید کم کم بار خودمون رو ببندیم و به شبکه اجتماعی یا جایی مهاجرت کنیم که متخصصین به زبان فارسی فعالیت میکنند . با مطرح کردن این ایده در یک جمع دوستانه پیشنهاد ساخت شبکه اجتماعی غیرمتمرکزی بر روی پلتفرم GNU Social داده شده که امیدوار کننده هستش . شاید از این فضای تلگرامی و اینستاگرامی و تویتری اندکی دور شدیم . 
البته نمیشه از یاد برد که تکنولوژی روی رفتار اجتماعی ما تأثیر گذاشته ولی با وجود موج تجمل گرایی و لوکس گرایی در جامعه ایرانی نمیشه زیاد به آینده پربار و با معنی زبان فارسی در این شبکه‌ها امیدوار بود . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;پ.ن : مطلبی رو میخوندم در مورد اینکه این فرهنگ cute culture چقدر باعث شده که جوانان ما از فکر کردن و خوندن مطالب به دردبخورشون محروم بشن . واقعاً در این دوران مهم‌تر از دسترسی به اطلاعات دسترسی به اطلاعات خوب و هدایت شده هستش. باید دوباره وبلاگ هارو آتیش کنیم ما نسبت به نسل آینده وظیفه داریم.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/life/2016/08/25/undeep-social.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/life/2016/08/25/undeep-social.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>تفاوت نرم افزار آزاد و متن باز چیست ؟</title>
        <description>&lt;p&gt;در چندین گفت و گوی اخیری که در مورد &lt;a href=&quot;http://behroozam.com/zconf/2015/09/18/zconf6.html&quot;&gt;مقاله ام داشتم&lt;/a&gt; با استادان موضوعی که خیلی بحث میشد اصولاً تفاوت بین open source و freesoftware بود . اینجا در این مقاله با توجه به منابع معتبری که وجود داره سعی میکنم مرز باریک بین نرم‌افزار آزاد و متن باز رو مشخص  کنم &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ابتدا از تعاریف شروع میکنیم  : &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار آزاد چیست ؟ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تعریف بنیاد نرم‌افزارهای آزاد FSF و به طور خاص ریچارد استالمن بنیان گذار پروژه GNU به این صورت میباشد ( مستندات به زبان فارسی هم ترجمه شده و روی سایت gnu.org موجود میباشند )&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Free software” means software that respects users&amp;#39; freedom and community. Roughly, it means that the users have the freedom to run, copy, distribute, study, change and improve the software. Thus, “free software” is a matter of liberty, not price. To understand the concept, you should think of “free” as in “free speech,” not as in “free beer”. We sometimes call it “libre software” to show we do not mean it is gratis.(http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.en.html)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار آزاد به این معنی است که به جامعه و آزادی کاربران احترام میگذارد . تقریباً به این معنی که که کاربران آزاد به اجرا  و کپی و انتشار و مطالعه و تغییر و بهبود نرم‌افزار هستند . نرم‌افزار آزاد به آزادی اهمیت میدهد نه قیمت ( به دلیل ماهیت تفسیر کلمه free در زبان انگلیسی ) . برای درک این مفهوم باید به آزادی همانند آزادی بیان فکر کنید نه آبجوی مجانی . ما بعضی اوقات آن را libre software مینامیم تا نشان دهیم منظورمان رایگان بودن نیست &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و چهار شرطی که باعث میشه یک نرم‌افزار آزاد باشه : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The freedom to run the program as you wish, for any purpose (freedom 0)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to study how the program works, and change it so it does your computing as you wish (freedom 1). Access to the source code is a precondition for this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to redistribute copies so you can help your neighbor (freedom 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to distribute copies of your modified versions to others (freedom 3). By doing this you can give the whole community a chance to benefit from your changes. Access to the source code is a precondition for this.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای اجرای برنامه برای هر منظوری (آزادی ۰)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای مطالعه و بررسی چگونگی عملکرد برنامه و تغییر آن برای نیاز خود (آزادی ۱). +دسترسی به کد منبع یک پیش‌شرط برای این آزادی می‌باشد.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای توزیع مجدد کپی‌هایی از آن، بنابراین شما می‌توانید به همسایگان خود کمک کنید (آزادی ۲).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای بهبود برنامه و انتشار این تغییرات برای عموم، بنابراین تمام جامعه از آن بهره +می‌برند (آزادی ۳). دسترسی به کد منبع یک پیش‌شرط برای این آزادی می‌باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;و تعریف نرم‌افزار متن باز بر اساس تعریف بنیاد نرم‌افزار های متن باز به این صورت میباشد  ( متن انگلیسی به صورت کامل در منبع موجود میباشد https://opensource.org/osd-annotated )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار متن باز چیست ؟ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار متن باز نه فقط به معنای دسترسی به کد منبع بلکه باید شرایط توزیع نرم‌افزار را به صورت زیر داشته باشد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۱- آزادی در بازنشر 
لایسنس ( مجوز ) نباید از فروش یا قرض دادن نرم‌افزار به عنوان جزی از یک توزیع نرم افزاری مجتمع از چندین منبع جلوگیری نماید . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۲ -کد منبع &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برنامه باید شامل کد منبع همانند کدی که از روی آن کامپایل شده باشد&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۳- کارهای مشتق شده &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مجوز (لایسنس) باید اجازه تغییرات و مشتق شدن را بدهد و همچنین اجازه نشر آن را بر اساس لایسنس نرم افزاری اصلی را بدهد . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;منطق : صرف توانایی خواندن کد منبع کافی نیست تا از از تکامل و بازخورد نرم‌افزار حمایت کند &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;۴- یکپارچگی کد منبع و نویسنده 
مجوز میتواند از انتشار فرم تغییرشکل یافته برنامه جلوگیری نماید تنها زمانی که فایل‌های الصاقی ( patch files ) و کد منبع برای اهدافی در زمان ساخته شدن تغییر نمایند  . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۴ – بدون تبعیض علیه افراد یا گروه‌ها 
مجوز نباید در مقابل هر فرد یا گروهی از افراد تبعیض قائل شود.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۵- بدون هیچ تبعیضی علیه زمینه‌هایی از تلاش &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مجوز نباید از استفاده از نرم‌افزار در زمینه‌های مختلف جلوگیری نماید . همانند استفاده از یک نرم‌افزار مالی در اقتصاد یا ژنتیک . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۷- توزیع مجوز &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حقوقی که به برنامه الصاق شده باید برای همه اجرا بشود &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۸ – مجوز نباید به صورت اختصاصی برای یک محصول باشد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نتیجه‌گیری : 
فرق اساسی ما بین نرم‌افزار  آزاد و اوپن سورس وجود نداره تا زمانی که هردو یک هدف رو دنبال میکنن . تفاوت‌ها در اهمیت و نوع نگاه به زندگی . 
سادگی در تفسیر اوپن سورس و قوانین سفت و سخت در نرم‌افزار آزاد و همچنین لفظ آزادی که برداشت‌های متفاوتی داره باعث شده جامعه متخصصین به مفهوم اوپن سورس علاقه بیشتری داشته باشن  هرچند با نگاهی عمیق‌تر میشه فهمید قوانین چهار گانه نرم‌افزار آزاد تضمینی هستش که باعث میشه فرهنگ اشتراک گذاری دانش و علم در مقابل ثبت پتنت و کپی رایت زنده بمونه و فارغ از مسایل تجاری برای ساختن دنیایی بهتر استفاده بشه &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ماشین ها انسان هارو کنترل میکنن و کد ها ماشین‌ها رو . چه کسی کد ها رو کنترل میکنه ؟ 
-ریچارد استالمن &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/foss/2015/11/19/what-is-diffrent-between-opensource-and-freesoftware.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/foss/2015/11/19/what-is-diffrent-between-opensource-and-freesoftware.html</guid>
        
        
        <category>foss</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>سوکورو تازاکی بی‌رنگ و سال‌های زیارتش </title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h3&gt; قسمتی از متن کتاب سوکورو تازاکی و سالهای زیارتش &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی در عمیق‌ترین نقطه جانش به درک رسید . درک اینکه هیچ قلبی صرفاً به واسطه هماهنگی با قلب دیگری وصل نیست . زخم است که قلب ها را عمیقاً به هم پیوند میدهد . 
پیوند درد با درد شکنندگی با شکنندگی . تا صدای ضجه بلند نشود سکوت معنا ندارد و تا خونی ریخته نشود عفو معنا ندارد و تا از دل ضایعه بزرگی گذر نکنی رضا و رضایت بی‌معنی است . هماهنگی واقعی در همین‌ها ریشه دارد &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی  فردی موفق و تحصیلکرده از طبقه متوسط رو به بالای جامعه که عاشق تماشا و ساختن ایستگاه های قطار است  ولی پشت این نقاب موفقیت فردی تنها است که ترسی عمیق از  گذشته ها و دلبستن دارد  اما باز شدن پای یک زن به زندگی او باعث می‌شود تا به گذشته بازگردد  به عمق فاجعه بزند و سعی کند تا بفهمد چرا روزگاری تمام دوستانش دیگر نخواستند او را ببینند &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی داستان تصمیم ما انسان‌ها است . سرنوشتی که خود رقم میزنیم . گاهی یک سکوت طولانی مدت تبدیل به بغض می‌شود  بغض به نا امیدی و سپس خشم . رفتار سوکورو از جنس همان غرور و لجاجت احمقانه انسان‌ها نیست وقتی دوستانش دیگر نخواستند اورا ببینند وقتی هایدا ناگهان غیب شد فکر میکرد سرنوشت اوست که همواره کسانی که دوست دارد را از دست بدهد . این ضربه ها این زخم عمیق باعث می‌شود دیگر ریسک دل بستن به کسی را به خود ندهد ولی با ورود سارا به زندگیش او حالا انگیزه‌ای برای کشف واقعیت دارد تا از بن بستی که در آن افتاده رها شود .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به سبک سیاق کارهای موراکامی چیز هایی هم هست که هیچ‌گاه روشن نمیشود . برای مثال آن پیانیست جز که هاله دور آدم‌ها را میدید یا رفتن ناگهانی هایدا .دنیایی که موراکامی خلق میکند سرشار از دیالوگ هایی است که شمارا به فکر فرو خواهد برد . حس همزاد پنداری شگفتی از رمز و راز ها و تلفیق واقعیت و خیال  . حتی ممکن است گاهی به موراکامی رشک برید که چگونه میتواند چنین دیالوگ ها و افرادی را بسازد . سوکورو تازاکی بی‌رنگ شاید در پرونده موراکامی در مقایسه با دیگر رمان هایش مثل کافکا در کرانه و شکار گوسفند وحشی و 1q84 اثر شاخصی نباشد ولی کماکان اثر ارزشمندی در کارنامه موراکامی است . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;پی نوشت : گاهی ما آدم‌ها مغزمون رو تبدیل به کشو هایی پر از موضوعات مجهول میکنیم . شاید میترسیم که به عمق فاجعه بزنیم . شاید میترسیم که هیولایی وحشتناک و بدتر در میان خاکستری اتفاقاتی که تبدیل به خاطره و خاطره هایی که تبدیل به تکه‌هایی پراکنده شدن وجود داشته باشه  . ولی زمانی باید همه این‌ها رو کنار بزاریم و بپرسیم چرا . چه بهتر که تلاش بکنیم و شکست بخوریم تا همواره حسرت این رو بکشیم که چرا روزی نپرسیدیم چرا ؟&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/book/2015/11/19/Colorless-Tsukuru-Tazaki-and-His-Years-of-Pilgrimage.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/book/2015/11/19/Colorless-Tsukuru-Tazaki-and-His-Years-of-Pilgrimage.html</guid>
        
        
        <category>book</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>رمزنگاری اطلاعات درمانی چیست؟</title>
        <description>&lt;p&gt;وقتی در مورد امنیت سیستم‌های اطلاعاتی صحبت میکنیم منظورمان سه عنصر پایه امنیت اطلاعات یعنی &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;محرمانگی (‫‪Confidentiality‬‬)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;یکپارچگی ‫(‬ ‫‪Integrity‬‬ ‫)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;‬
+ در دسترس بودن ‫(‬ ‫‪Availability‬‬ ‫)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;میباشد  . 
رمزگذاری اطلاعات با کاهش در دست بودن اطلاعات باعث افزایش محرمانگی می‌شود  و از طرفی میتواند باعث کاهش یا افزایش یکپارچگی شود . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزگذاری اطلاعات در صنعت درمان به دلیل حجم بالایی از اطلاعات هویتی بیماران ( phi یا personal health information )  از اهمیت بالاتری برخوردار است . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ابتدا تعریف دقیق رمزگذاری میپردازیم : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;در علم رمزنگاری رمزگذاری عبارت است از رمزگذاری پیام یا اطلاعات به صورتی که تنها گروه‌های مجاز به آن دسترسی داشته باشند [1]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری مطالعه رمزگذاری و الگوریتم های رمزگذاری است . در‌واقع رمزنگاری تبدیل پیام از حالت قابل درک ( clear text) به حالت غیر قابل درک (cipher text ) و برعکس است . هدف از رمزگذاری تبدیل داده‌ها به حالتی است که استراق سمع کننده یا کسی که رمز را ندارد نتواند داده‌ها را بخواند . رمزگداری برای امن سازی ارتباطات است . رمزنگاری تکنیک مورد استفاده در رمزگذاری را تعریف میکند &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;از الگوریتم های معروف رمزنگاری میتوان md5 , SHA,RC4,RC5,Blowfish  را نام برد . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال به تعریف رمزنگاری اطلاعات درمانی میپردازیم : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;رمزنگاری داده‌های بهداشتی شکلی از امنیت داده است که در آن سوابق الکترونیکی پزشکی ( EHR ) به اطلاعاتی مبدل می‌شوند که کاربر غیر مجاز قابل به خواندن یا درک آن نیست [2]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;با توجه به لود بالای اطلاعات توسط مراکز درمانی این کار یعنی رمزنگاری باید به سرعت انجام بشود و از امنیت بالایی برخوردار باشد که شامل دو معقوله رمزنگاری ارتباطات و اطلاعات می‌شود &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/encryption/vormetric-protects-ePHI-2015-0311.png&quot; alt=&quot;HITECH RULES&quot; title=&quot;Logo Title Text 1&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری ارتباطات : علاوه بر ایزوله بودن شبکه بیمارستان یا مرکز درمانی توسط VLAN و دیوارآتش به دلیل دوری فیزیکی تکنسین های فنی ریموت سرور امری معمول میباشد  در صورتی که در این ارتباط از روش نا امن همانند telnet استفاده شود که به سادگی قابل رمزگشایی است امنیت دستگاه‌ها متصل به شبکه ممکن مختل شود زیرا با استفاده از حمله MITM  به راحتی میتوان اقدام به تفسیر اطلاعات رد و بدل شده کرد . 
همچنین استفاده از پرتکول ftp نیز برای جا به جایی فایل‌ها میتواند منجر به رخنه های امنیتی شود . 
در هردو صورت استفاده از ssh و sftp میتواند به صورت قابل ملاحظه ای ریسک شنود ارتباط یا sniffing را به حداقل برساند . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری داده : 
موردی که کمتر در مراکز درمانی به آن اهمیت داده می‌شود رمزنگاری داده است . در سال ۲۰۰۹ تنها دو ایالت آمریکا اقدام به رمزنگاری داده‌های درمانی خود پرداختند که تنها در زمان پنج ماهه ای که HITECH اقدام به فعالیت کرد در ایالت کالیفرنیا  حدود ۸۰۰ مورد نقض اطلاعات شخصی بیماران رخ داده بود . 
این از نظر اهمیت دارد که بدون داشتن یک سیستم گزارش دهی و رمزنگاری حتی در صورت دسترسی غیرمجاز متوجه آن نخواهیم شد . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای رمزگذاری file system لینوکس به صورت درون کار  توسط فرمت ext4 پشتیبانی می‌شود . در ویندوز تنها فرمت NTFS  توسط EFS  پشتیبانی می‌شود . که هرکدام دارای معایب و فواید مختص به خود هستند . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مقاله در هفته‌های آینده به روز رسانی خواهد شد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;منابع : 
1- &amp;quot;What is Encryption? | EFF Surveillance Self-Defense Project.&amp;quot; What is Encryption? | EFF Surveillance Self-Defense Project. Surveillance Self-Defense Project, n.d. Web. 03 Nov. 2014. &lt;a href=&quot;https://ssd.eff.org/en/module/what-encryption&quot;&gt;https://ssd.eff.org/en/module/what-encryption&lt;/a&gt;.
2- https://www.techopedia.com/definition/25054/health-care-data-encryption&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/security/2015/11/05/healthcare-data-encryption.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/security/2015/11/05/healthcare-data-encryption.html</guid>
        
        
        <category>security</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>زیکانف </title>
        <description>&lt;p&gt;با تشکر از برگزار کننده های زیکانف یه ایونت خیلی خوب رو تو زنجان داشتیم . 
راستش به دلیل کمبود وقت در ارائه نتونستم خیلی از موراردی رو که میشد مطرح کنم رو مطرح کنم . امیدوارم که یه انگیزه و علاقه ای بین برنامه نویس های خوبی که داریم نسبت به فیلد مدیکال و نرم افزار آزاد و متن باز در این زمینه ایجاد کرده باشم  . حداقل در این مورد مطمعنا جواب جای دیگری پیدا نخواهد بود . در مقاله ام به تفصیل گفته ام که چرا نرم افزار آزاد و متن باز در حوزه سلامت ولی اینجا هم به نظرم بهتره این سوال رو مطرح کنم که چرا و جواب رو با توجه به حرکت هایی که در جهان انجام شده برسی کنیم :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;وزارت بهداشت جامایکا از سال ۲۰۱۱ از گنو هلث به عنوان HIS بیمارستان خود استفاده میکند . با توجه به رویکرد بهداشتی و درمانی در GNUhealth که به تفصیل در مقاله تاثیر نرم افزار آزاد و متن باز بر فناوری اطلاعات سلامت بیان شد میتوان گفت HIS جامایکا رویکرد بهتری درباره نگاه کردن به وضعیت سلامت بیماران نسبت به HIS های موجود در  ایران دارد :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;در سال ۲۰۱۱ وزارت بهداشت برزیل اقدام به مهاجرت به سمت استفاده از توزیع ردهت لینوکس انجام داد . وزارت بهداشت برزیل این اقدام خود را به دلیل بالابردن امنیت و افزایش بهره وری و سرعت پردازش اطلاعات اعلام کرد . &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;در سال ۲۰۱۲ ایالت اراگون اسپانیا اقدام به مهاجرت به سمت استفاده از گنو/لینوکس ردهت انجام داد . دلیل این اقدام را افزایش کارایی و بهبود زیر ساخت های فناوری اطلاعات در حوزه سلامت اعلام شد &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;به عنوان یک سازمان پیشرو در زمینه فناوری اطلاعات سلامت NHS در کشور انگلستان اقدام به سرمایه گذاری کلانی روی پردازش بیگ دیتا انجام داده از این دست برنامه ها میتوان به استفاده از Riak و Riak 2 اشاره کرد که توسط شرکت basho توسعه پیدا میکنند &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;بعد از مدتی با توجه به نیاز های درمانی محیط توسعه یکپارجه spine 2 که وظیفه مدیریت ارتباط بین کلاینت ها و بیماران و مراکز درمانی را بر عهده دارد نیز به صورت متن باز توسط NHS گسترش پیدا کرده این مفهوم از این نظر اهمیت دارد که به شدت روی یکپارچه کردن سرویس ها تمرکز دارد . ارتباط کلاینت ها بیماران و پردازش اطلاعات و ایجاد قوانین و مدیریت کردن سطوح دسترسی امنیت اطلاعات همه و همه به صورت یکپارچه درون یک محیط یکپارچه موجه انجام میشود&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://behroozam.com/book/effect-of-foss-on-healthcare.pdf&quot;&gt;دریافت مقاله تاثیر نرم افزار آزاد و متن باز بر فناوری اطلاعات سلامت &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/zconf/2015/09/18/zconf6.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/zconf/2015/09/18/zconf6.html</guid>
        
        
        <category>zconf</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>مسیر کم گذر</title>
        <description>&lt;p&gt;گاهی اوقات به شیوه برخورد آدما با وقایع و مسائل فکر میکنم . یه عده رد میشن یه عده حل میکنن یه عده درون میارن پرداخت میکنن و یه با یه ملغمه از احساس و تشویش و عقل  سعی میکنن یه ذاویه متفاوت رو ببینن .
 بنا به تجربیاتی که داشتم هر کدوم از روش‌های بالا رو بنا به شرایط و آدم‌های مختلف مؤثر میدونم . یعنی برتری ذاتی بین سه روش وجود نداره . برخلاف پست قبلیم که هجوی بر شرایط احساسی و عقلانی جامعه بود اینجا میخوام از مسیر بگم .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من از نوع سوم هستم . نیازی نداره بگم که به عنوان یه انسان با اعتماد به نفس بالا مسیر خودم رو متفاوت میدونم و خب جار زدن این موضوع باعث شده اذیت بشم . آدم‌ها اصولاً تواضع ذاتی رو دوست دارن و اگه شما فاقد این تواضع باشید براتون بد خواهد شد .
به هر حال در مورد مسیر چند تا سؤال وجود داره . چجور به وجود میاد ؟    چجور منشعب میشه ؟ و چجور طی میشه&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من فکر میکنم ( پس هستم ) مسیر از مقصود به وجود میاد و مقصود چیزی بالاتر از هدف هستش . انسان‌های معمولی برای مقصود عبارت عامیانه فاز رو به کار میبرند .
 مقصود آن ناخوداگاهی که پس هر اراده ای از ما وجود داره و ذاتی هستش . میل به کمال گرایی پیشرفت و بهترین بودن از همین مقصود میاد . هدف‌ها در طول همین مقصود به وجود میان به میتونن کوتاه مدت یا بلند مدت باشن ولی در نهایت به بکدیگر متصل هستن .
 جهان به همدیگه متصل هستش و هر تغییری جایی دیگه خودش رو نشون میده  و در تصمیم هایی که میگیرین حباب این مقصود رو دور خودتون معین تر میکنید .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;انشعاب چه زمانی رخ میده : من برخورد با  آدم هارو مهم‌ترین فاکتور زندگی میدونم . وقتی حباب مقصود معین میشه یعنی شما در مسیر قدم برمیدارید . در همون ابتدا که من فرضش رو مثلاً ۱۴ یا ۱۵ سالگی میزارم این شما نیستید که فکر میکنید . شما فقط فکر رو میپذیرین. بزارید مثال بزتم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;وقتی ۱۵ ساله بودم هر تفکری و اندیشه‌ای برام جذاب بود و  من رو حیرت زده میکرد . نه نقدی وجود داشت و نه فکری . فقط شیفتگی بود .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ولی برخورد با آدم‌ها دیدن تفاوت‌ها کسب کردن تجربه باعث محک زدن شما در عرصه عمل میشه و در بین راه چون مقصود شما فرق میکنه و دنیای شما رو اندیشه‌هایی دیگه شکل میده خود به خود جذب چیزهایی میشین که آدمایی از قماش شما دوست دارن و اینجوری هستش که جامعه هدف خودتون رو پیدا میکنید و اینجوری عمیق‌تر و عمیق‌تر میشین&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مسیر چگونه طی میشه :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در ابتدای شکل‌گیری و مستقل شدن شما این فاز شما هستش که متغیر هست . خسرو در کتاب ادبیات دبیرستان رو فرض کنید . کشتی گیری که هم ورزش و هم درس رو دوست داشت ولی در ورطه اعتیاد افتاد چون مسیر پر از کوره راه‌های خطرناک و انتخاب های اشتباه است&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;صحنه معروف ماتریکس رو برای انتخاب به یاد بیارین که نئو باید بین دو قرص آبی و قرمز یکی رو انتخاب کنه.این انتخاب های ما هستش که باعث میشه چگونه مسیر رو طی کنیم . گاهی مثل نئو بنیادی هست گاهی تصمیمات کوچکی در زندگی مثل اینکه این لینک وبسایت رو باز کنم یا فلان کتاب رو بخونم .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در مورد خوبی یا بدی مقصود های مختلف صحبت نمیکنم . پیش میاد مقصود کسی رسیدن به آرامش هست و هدف‌های خودش رو جوری میچینه که به این آرامش برسه ولی در بین راه مجبور میشه که تغییر کنه و این تغییر برای زنده ماندن در شرایط سختی که ناخواسته پیش میاد .
حقیقت گاهی سخت و تلخ . بسیاری آدم‌ها ممکنه در مقابله با این حقیقت زندگی آرمان خودشون رو فراموش کنن . مخصوصاً افراد باهوش که آینده رو از تصمیمات حال میدونن پس رویه دیگری رو پیش میگیرن و البته موفق خواهند شد با معیار های موفقیت .
جامعه شناس  و روانشناس ها رو مثال میزنم قشری که به خوبی از رذیلت های اخلاقی و اجتماعی خبر دارند ولی از اون ها به نفع خودشون استفاده نمیکنن و اگر استفاده کنن مطمعن باامعیار های موفقیت مثل پول و جایگاه اجتماعی پیشرفت خواهند کرد .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در انتهای مطلب میخوام توجتون رو به این شعر از رابرت فارست جلب کنم  . که ای کاش مطلب من به خوبی این شعر میتونست معانی رو برسونه ولی …&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;در مقام رهگذر مدت ها ایستادم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تا در حد ممکن ببینم این دو در کجا منشعب می‌شوند&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;آنگاه به راهی دیگر به همان زیبایی نگاه کردم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و شاید بتوان گفت که این راه بهتر بود&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;زیرا علف با پوشش سبزش منظره دلنشینی را به وجود آورده بود&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در آن صبح، برگها بطور یکنواخت بر روی هر دو مسیر آرام گرفته بودند&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;که نشان می داد هنوز کسی بر روی آنها قدم نگذاشته است&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;آه، من اولی را برای روزی دیگر نگاه داشتم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;گرچه می دانستم که چگونه یک راه به راهی دیگر منتهی می شود&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و تردید داشتم که می توانم از آن باز گردم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من با آه و حسرت از این مطلب یاد خواهم کرد&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در جایی که قرنها و فرسنگها با اینجا فاصله دارد:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دو جاده جنگلی از هم جدا می شدند، و من…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من جاده ای را که کم گذر بود برگزیدم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و تمام تفاوت ها ناشی از این انتخاب بود.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/life/2015/09/09/the-road-not-taken.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/life/2015/09/09/the-road-not-taken.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>در ستایش بد بودن</title>
        <description>&lt;p&gt;همه ما چیز هایی رو در ناخودآگاه خودمون به عنوان خوب و بد داریم . تعالیم مذهبی و فرهنگ قومی و قبیله‌ای و داستان‌های حماسی و اساطیری آموزنده در مورد جوان مردی و بخشندگی و ایثارگری و …
ولی آیا برای زنده ماندن در دنیای واقعی این خوبی‌ها  خوب هستش  خب من میگم نه . اگه به دنبال رضایت و خوشحالی از روابط و خودتون هستین این ده نکته رو رعایت کنید&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یک&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;درک کردن با فهمیدن خیلی فرق میکنه .  تو دعوا ها حرفای منطقی نزنید  خب طرف داره باهات دعوا میکنه دلیل و مدرک نمیفهمه که&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;دو&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;به شخصه میخوام جوری رفتار کنم که رفتار x منجر به رفتار y بشه ولی آدما اینجوری نیستن که یه طرفه بشه کنترلشون کرد با حرف و منطق&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;سه&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;جنگ درونی با دشمن درونی اغلب منجر به شکست . پس با خودتون نجنگید ( ما که جنگیدیم به کجا رسیدیم ؟ )&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;چهار&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;سعی نکنید با بقیه همزاد پنداری کنید . یا طرف رو تو پارادایم خودش تفسیر کنید . با معیار های جامعه با آدما رفتار کنید نه خودتون&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;پنج&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;یا رومی روم باشید یا زنگی زنگ . زندگی جایی برای آدم هایی که سعی دارن تعادل برقرار کنن نیست&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;شش&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;فکر نکنید . اگه فکر میکنید بیان نکنید . اگه بیان کردین جار نزنین . اگه جار زدین به فنا رفتین&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;هفت&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;نبخشیدن بهتر از بخشیدن . اگر بخشیدین…. اشتباه دیگران رو ببخشین . اگه به خاطر کار اشتباه دیگران عذرخواهی میکنید به فنا رفتین&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;هشت&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;زیاده خواه باشید . قناعت و به حق خود قانع بودن درد هیچکس دوا نکرده . مصرف گرا باشید و بیشتر از نیاز خودتون خرید کنید&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;نه&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;در زنجیره نیاز های انسان . هنر و فلسفه و دانش در بالاترین قله هرم وجود . اول به فکر نیاز های ابتدایی خود باشید مثل پوشاک مسکن و نیاز های جنسی&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ده&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;حتی اگه تو ذهنتون بازی ماریو در حال اجرا مرموز به نظر برسید . هیچگاه نزارین کسی از اهداف یا مقاصدتون خبردار بشه&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;در نهایت زندگی به سادگی تصمیم های دو دو تا چهار تا نیست . انسان‌های اهداف مختلفی رو دنبال میکنن و در این جامعه اغلب آدم‌ها هدفی مثل شمارو دنبال نمیکنن . شاید بیان نمیکنند ولی از شما و اهداف شما متنفر هستند. از فضای فکری شمایی که نشستی و داری این پست بلاگ من رو میخونی در نهایت آخرین صحبتم این هستش :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;اعتماد یعنی خیانت&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/life/2015/09/03/why-you-should-not-be-good.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/life/2015/09/03/why-you-should-not-be-good.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>اپاچی کوردوا </title>
        <description>&lt;p&gt;من برنامه نویس خوبی نیستم ( راستش بخوام بگم اصلاً برنامه نویس نیستم )  بخاطر همین معمولاً سعی میکنم با اسکریپت و کد ور برم تا با استرینگ و و متغیر و کانکارنسی و این حرفا . همون طور که میدونید زبان پیشفرض برنامه نویسی اندروید جاوا هستش البته به لطف NDK هم میشه از زبان‌های c و ++c تو پروژه استفاده کرد ولی کیه که همچین زحمتی به خودش بده . به هر حال گوگل داره روی جایگزین کردن این زبان با golang فکر میکنه که البته فکر خوبی هم هستش البته من ترجیح میدادم ruby باشه ولی خب همیشه همه چیز اونجوری پیش نمیره که ما میخوایم .
داشتم میگفتم که با توجه به علاقه بی حد و حصر  به توسعه وب من بیشتر با پلتفرم های مختلف این قضیه کار میکنم یعنی وقتی پایتان کار میکنم معمولاً دور ور flask میچرخم چون ساده است . و اصلاً سمت django نمیرم . بخاطر همین تو توسعه اندروید هم ترجیح میدم بیشتر با خط فرمان و اسکریپت ور برم تا اینکه پشت Android Studio وقت طلف کنم .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یه مشکلی که اکثر زبان‌های برنامه نویسی دارن این هستش که نمیشه بدون دستکاری کد منبع برنامه رو بین پلتفرم های مختلف جا به جا کرد . خب ابزار هایی به وجود اومدن که این کارو انجام بدن ولی تا حال حاضر به جز ++c استاندارد و golang من همچین قابلیت تو زبان‌های دیگه ندیدم .
خب راه حل چیه . یه برنامه ننویس مثل من ترجیح میده از cordova استفاده کنه که یه برنامه توسعه یافته توسط آپاچی هستش تا وب اپلیکیشن های مارو که با html و جاوا اسکریپت نوشتیم بویلد کنه . البته پروژه های جانبی مثل phonegap و ionic هم در کنارش توسعه پیدا میکنه که اون ها هم جالب هستن ولی باز از هسته cordova استفاده میکنن .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خب برای نصب cordova ما به چند چیز احتیاج داریم من فرض میزارم اینکه سیستم عامل شما لینوکس دبیان بیس هستش البته که میتونید همه این مراحل در توزیع‌های دیگه هم اجرا کنید&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در ابتدا کافیه nodejs و npm رو دریافت کنید&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;sudo apt-get install nodejs npm&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;سپس بر اساس مستندات کوردوا کافیه در ترمینال این دستور رو وارد کنیم تا اخرین نسخه دانلود بشه&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;npm install -g cordova&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;خب تا اینجای کار همه چیز به خوبی و خوشی انجام شده . قسمت بد ماجرا تحریم های ظالمانه گوگل علیه دولوپر های عزیزمون هستش . پس با یه تغییر ip که انجام میدین google sdk manager رو دریافت میکنید فقط به دلیل جلوگیری از ارور های بعدی لطفا اخرین نسخه android sdk platform tools و android sdk build tools بعلاوه android 22 و 23 رو دریافت کنید . به دلیل اینکه راه های زیادی برای دریافت sdk manager هست در این مورد زیاد توضیح نمیدم . فقط یادتون باشه همه چیز باید آپدیت باشه . بخاطر همین به یه اینترنت خوب نیاز دارید
بعد از نصب sdk manager و مشتقاتش حالا نیاز که اون رو به PATH سیستم بشناسونیم . برای من که از zsh استفاده میکنم کافیه در قسمت  &lt;code&gt;/home/&lt;user&gt;/.zshrc&lt;/code&gt; قرار بدین و برای bash که اکثر کاربرا استفاده میکنن کافیه در همین مسیر &lt;code&gt;.bashrc&lt;/code&gt; این رو قرار بدین کافیه تایپ کنید&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;nano /home/username shoma/.bashrc&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;و سپس این هارو به اخرش اضافه میکنیم&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;export &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;PATH&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$PATH&lt;/span&gt;:/home/&amp;lt;user&amp;gt;/Android/Sdk/tools
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;export &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;PATH&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$PATH&lt;/span&gt;:/home/&amp;lt;user&amp;gt;Android/Sdk/platform-tools&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;سپس کد &lt;code&gt;source /home/&lt;user&gt;/.bashrc&lt;/code&gt; رو وارد کنید تا پروفایل شما ری استارت بشه
البته توجه کنید که sdk manager من در دایرکتوری Android/sdk قرار داره که احتمالا با شما متفاوت هستش پس ادرس خودتون باهاش عوض کنید
سپس اقدام به نصب jdk میکنیم&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;sudo apt-get install openjdk-8-jdk&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;لازم هستش که java رو هم به سیستم شناسونده بشه پس با دستور&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;sudo gedit /etc/environment&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;و  قرار دادن این کد&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;JAVA_HOME&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;که البته بازم بنا به معماری سیستم شما این ادرس میتونه متفاوت باشه . سپس کافیه کد &lt;code&gt;source /etc/environment&lt;/code&gt; رو وارد کنید تا شناسونده بشه
حالا اگه همه چیز خوب پیش رفته باشه باید با زدن همچین کد هایی برنامه سمپل hello کوردوا بویلد بشه&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;cordova create hello com.example.hello HelloWorld
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;hello
cordova platform add android
cordova build android&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;اگر که بویلد شد خوب و اگر نشد ارور ها شامل دوتا ارور عمده میشه ارور اول exit code 2 هست که به خاطر اپدیت و نصب نبودن sdk manager و android target 22 هستش . ارور exit code 8 زمانی به وجود میاد که در سیستم 64 بیتی مفسر سیستم 32 نباشه که با وارد کردن دستور زیر در ترمینال حل میشه&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;sudo apt-get install lib32stdc++6
sudo apt-get install lib32z1&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;به دلیل کند بودن امولاتور اندروید من استفاده از genymotion رو به شدت توصیه میکنم 
من عادت به نوشتن همچین متن های بلند نصب و توسعه ندارم . اگه سوالی داشتید میتونید از تویتر یا گیتهابم یا ایمیلم که توی قایل کانفیگ بلاگ هست اقدام کنید&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/development/2015/08/27/cordova-installation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/development/2015/08/27/cordova-installation.html</guid>
        
        
        <category>development</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>یکم امنیت </title>
        <description>&lt;p&gt;اون روز یه یهو به سرم زد ببینم چه تعدادی از کاربرایی که تو رنج ip من هستن از رمز پیشفرض مودمشون که من admin در نظر گرفتم استفاده میکنند .
برای شروع آخرین بویلد برنامه angry ip scanner رو از &lt;a href=&quot;http://angryip.org/download/#linux&quot; title=&quot;angry ip scanner&quot;&gt;اینجا&lt;/a&gt; دانلود کردم .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خب کامند ip addr ای پی که سویچ/روتر شما بهتون داده رو نشون میده برای پیدا کردن public ip میتونین از کامند&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;wget&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;ss&quot;&gt;http&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;sr&quot;&gt;//i&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;pecho&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;plain&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;O&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;q&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;استفاده کنید یا از سایت هایی که public ip استفاده کنید .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تو قدم بعدی رنج ای پی که میخواین اسکن کنید رو مشخص کنید میتونین از  &lt;a href=&quot;%22http://www.subnet-calculator.com%22&quot;&gt;این&lt;/a&gt; ابزار استفاده کنید .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد از اینکه اسکن تمام شد کافیه از قسمت &lt;code&gt; tools &amp;gt;selection&amp;gt;alive host &lt;/code&gt; ای پی ها رو انتخاب کنید و از قسمت &lt;code&gt;scan&amp;gt;export selection &lt;/code&gt; تو یه فایل متنی ذخیرشون کنید
در قدم بعدی نیاز هستش که رمز admin رو روی تمامی live ip ها تست کنیم .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای این کار از ابزار قدرتمند thc hydra استفاده میکنیم . که تو مخازن دبیان و ابونتو به راحتی
&lt;code&gt; sudo apt-get install hydra &lt;/code&gt;
در دسترسه .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;البته میتونین به وسیله nmap قبلش یه چکی از ای پی ها بکنید &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد از نصب hydra کافیه یه نگاهی به صفحه منوالش بندازیم حالا خیلی راحت &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;hydra -l admin -p admin -v -M /home/yourname/hosts.txt http-head&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;بعد از به دست اومدن نتیجه هم میتونید با spss یه امار درست حسابی تحویل بدین .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نمیتونم آماری رو که به دست اوردم رو به دلایلی  منتشر کنم ولی وضعیت خوبی نبود . امیدوارم بقیه سرویس دهنده وضع بهتر باشه&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;راستی&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;قبل از هر کاری فکر کنید . حتی کد زدن&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/featured/2015/07/29/how-many-users-use-default-password.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/featured/2015/07/29/how-many-users-use-default-password.html</guid>
        
        
        <category>featured</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>مرد جوانی که در افق قرار داشت </title>
        <description>&lt;p&gt;۱۶ سالم بود همه چیز تلخ بود . همه چیز نا امید کننده . نه امیدی برای تغییر وجود داشت نه خودم رو مرد تغییر اوضاع میدیدم . حتی یه وصیت نامه هم نوشته بودم که بعدتر ها پیدا شد و دستمایه خنده خانواده قرار گرفت .
به یاد اوردن این ها  از کجا شروع شد  خب یه خاطره ای از سوسن شریعتی دیدم که میگفتن پدر بزرگوارشون دکتر علی شریعتی یک بار در ۱۵ سالگی و یکبار در جوانی قصد خودکشی داشتن 
راستش اندیشه هم یه موهبت هستش هم یه عذاب که باعث میشه هیچوقت از زندگی همون طوری که بقیه لذت میبرند لذت نبری .
راستش تا حدودی دوگانگی شریعتی رو درک میکنم . تو اون آشفته بازار اندیشه ها سعی میکرد مسیری رو پیدا کنه برای رسیدن به اتوپیا خودش اگرچه فرمول یکسانی برای همه وجود نداشت ولی با تمام وجودم مطمعا هستم برای رسیدن به حقیقت تلاش کرد.
و اما دکتر شفیع کدکنی چه خوب میگه :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;گه ملحد و گه دهری و کافر باشد،
گه دشمن خلق و فتنه پرور باشد،
باید بچشد عذاب تنهایی را،
مردی که ز عصر خود فراتر باشد،&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://behroozam.com/featured/2015/07/27/young-man-stand-on-horizon.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://behroozam.com/featured/2015/07/27/young-man-stand-on-horizon.html</guid>
        
        
        <category>featured</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
