<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>بهروزم</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 15:36:06 +0430</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2017 15:36:06 +0430</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>آینده از نگاه من</title>
        <description>&lt;p&gt;چند روزی میشه که آینده بشر و رباتیک و هوش مصنوعی و واقعیت مجازی و فلسفه وجودی بشر ذهن من رو درگیر خودش کرده. تا اینکه دیشب مهدی بیگی عزیز که خیلی دیر وبلاگشم آپدیت میکنه این &lt;a href=&quot;http://beygi.org/%D9%84%D8%B0%D8%AA-%D8%B4%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D9%86-%D8%AC%D8%A7%D8%B1%D9%88-%D8%A8%D8%B1%D9%82%DB%8C-%D8%A8%D9%88%D8%AF%D9%86/&quot;&gt;پست وبلاگش&lt;/a&gt; برام فرستاد.
قسمتی از پست وبلاگ مهدی :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;پس چرا ما اینچنین اصرار بر ادامهٔ حیات داریم؟ آیا در درونمان هنوز نپذیرفته ایم که فراتر از ربات نیستیم و قادر به انجام کاری مافوق چیزی که برای آن برنامه ریزی شده نخواهیم بود؟ و یا عامل دیگری اینچنین ما را مصر کرده بر بقا؟ شاید لذت زنده بودن جواب سوال باشد. یعنی با اینکه میدانیم هیچ کاره ایم در این سلسلهٔ تصمیمات زندگی باز دلخوشیم به زنده بودن. دلخوشیم به لذتی که به واسطهٔ تاثیر انواع مواد شیمیایی پس از در آغوش کشیدن یاری بر مغز روانه می‌شود. دلخوشیم به لذت خوردن به نگاه کردن و به نفس کشیدنی که گویی واقعا مفرح ذات است و با پذیرفتن این حقیقت میتوان توجیه کرد ما مردمانی را که با مشقت زندگی میگذرانیم و چنگ میزنیم به هرچیزی برای یک ثانیه بیشتر زنده بودن که اگر واقعا بپذیریم صوری بودن این خوشی ها را پایان خود را پذیرفته ایم.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;جواب من این شعر زیبا از حکیم عمر خیام نیشابوری بود :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;خیام اگر ز باده مستی خوش باش
با ماهرخی اگر نشستی خوش باش
چون عاقبت کار جهان نیستی است
انگار که نیستی چو هستی خوش باش&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;همه این حرف‌ها از کجا نشأت میگیره ؟ از &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Neuroscience_of_free_will&quot;&gt;تحقیقانی که روی بحث آزادی اراده انجام شده&lt;/a&gt;. هیچ تصمیم تصادفی وجود نداره ما همه بر اساس محیط و متغییر هایی ثابت تصمیم میگیریم یعنی عملاً مغز قبل از اینکه اراده کنیم کاری رو انجام بدیم تصمیم خودش رو گرفته. برای مثال وقتی میخواهید برای رفع تشنگی لیوانی رو بلند کنید و آب بخورین فکر میکنید این تصمیم رو با آزادی اراده خودتون انجام دادید ولی درواقع مغز شما قبل از اینکه این تصمیم رو گرفته باشین این تصمیم رو گرفته. این جبر عظیم این محدودیت که تحت تأثیر شرایط و ژنتیک به وجود میاد عملاً زندگی رو بدون مفهوم رها میکنه . اگه تأثیر ژنتیک رو ۵۰ درصد و تأثیر محیط رو ۵۰ درصد بقیه بگیریم با توجه به یافته های روانشناسی که عمده شکل‌گیری شخصیت رو از ۲ تا ۶ سالگی میدونه و تثبیتش رو از ۲۱ تا ۲۶ سالگی و تازه بر اساس یافته هایی که روی دوقولوهای همسان و بچه‌های به سرپرستی گرفته شده میشه نتیجه گرفت اراده و اختیار توهمی بیش نیست.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;میریم سر موضوع دوم اینکه رشد سریع علوم کامپیوتر و هوش مصنوعی باعث به وجود آمدن ماشین‌هایی (روبات ها و کامپیوتر)هایی میشه که بر اساس &lt;a href=&quot;http://itiran.com/node/73826&quot;&gt;پیش‌بینی ها&lt;/a&gt; تا دودهه دیگه ۴۷ درصد مشاغلی رو که انسان‌ها بهشون مشغول کردن رو میگیرن . از شغل‌های ساده مثل کارگر بی مهارت تا مدیریت و حسابداری و … . شاید برنامه نویسان کامپیوتری یه نفس راحت بکشن و با خودشون بگن که ما کسانی هستیم که این سیستم هارو میسازیم و مدیریت میکنیم ولی خبر بد این هست که همین الان هم &lt;a href=&quot;http://www.darpa.mil/program/mining-and-understanding-software-enclaves&quot;&gt;سیستم‌هایی&lt;/a&gt; تولید شدن که کدنویسی انجام میدن و شاید در آینده نزدیک خیلی خیلی بهتر از انسان‌ها هم کد بزنند. در‌واقع کاری که برنامه نویس ها انجام میدن ترجمه دستور های زبانی و فکری انسان به زبان کامپیوتر هستش حالا اینکه راهنمای خیلی از این زبان‌های کامپیوتری روی اینترنت هستش و جواب اکثر سؤالات هم موجود هست و قطعاً کامپیوتر ها سرعت و دقت و وقت بیشتری برای پیدا کردن این منابع و بهتر کردن توانمندی‌های خودشون دارن. 
.هنرمندها که کارشون رو سرار خلاقیت میدونن با دیدن این نوشته تا الان پوزخندی زدن و احتمالاً فکر میکنن ما در این دنیای تکنولوژیک خودمون غرق هستیم ولی وادی هنر از این رشد عجیب غریب تکنولوژی در امان هستش درحالی که همین سال گذشته ابرکامپیوتر شرکت IBM به اسم watson تریلر سینمایی رو به تنهایی و بدون دخالت انسان برای فیلم morgan ساخت که میتونید اینجا مشاهده کنید : 
&lt;div id=&quot;14884614106023135&quot;&gt;&lt;script type=&quot;text/JavaScript&quot; src=&quot;https://www.aparat.com/embed/FsXuY?data[rnddiv]=14884614106023135&amp;data[responsive]=yes&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حالا با وجود این همه شواهد که قطعی بودن این آینده رو تضمین میکنه چه اتفاقاتی ممکنه رخ بده از چند منظر به این موضوع نگاه میکنم: &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;سیاسی و اقتصادی: کشور های شمال صنعتی ( آمریکا و اروپا …) انحصار این ماشین‌ها رو در اختیار دارند و در کوتاه مدت با فروششون به کشور های جنوب و جهان سومی سود سرشاری رو کسب میکنن. ولی با وجود سیستم سیاسی و اقتصادی کاپیتالیستی این تنها کمپانی ها هستند که از این سود سرشار بهره‌میبرند و مردم بیکار میشن. دولت ها شروع به گرفتن مالیات های سنگین از کارخانه ها توضیعش بین مردم میکنند. اکثر شغل‌ها از بین رفته و این نسلی که نتونسته خودش رو با تغییرات هماهنگ کنه دچار مشکلات روحی و روانی بزرگی شده . شرکت های داروسازی اقدام به فروش داروهای ضدافسردگی میکنند و پوچی سرتاسر زندگی رو گرفته . طبقه های اجتماعی دستخوش تغییرات بزرگی میشن و شکاف بین طبقات از هر زمانی در طول تاریخ بیشتر خواهد شد  .
در بلند مدت این شرکت ها هستن که دولت هارو کنترل میکنن.دموکراسی در لفظ هم حتی معنی نخواهد داشت.از به وجود امدن آشوب ها یا نقاط حساس توسط سیستم‌های هوشمندی که سطح هیجانات رو به وسیله انواع سنسور ها و دوربین ها چک میکنن جلوگیری میشه. پرونده زندگی افراد به صورت کامل توسط دولت ها نگهداری و تجمیع میشه . از پرونده پزشکی تا حساب بانکی و تمام حساب‌های اینترنتی و فعالیت‌های روزمره. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;اجتماعی: جامعه‌ای وجود نخواهد داشت. سیستم بدون وجود افراد به حیات خودش ادامه میده . مازاد تولید کشور های صنعتی که به دلیل انقلاب تکنولوژیکی اتفاق افتاده صرف جنگ یا پروژه های نظامی میشه.مردم عادی به دلیل بیکاری دنبال سؤال اساسی و بنیادین انسان که در ابتدای نوشته مطرح کرده بودم میرن : فلسفه وجودی انسان چی هستش ؟ خیلی‌ها به پوچی میرسن و خودکشی میکنن. خیلی‌ها غرق در واقعیت مجازی میشن و واقعیت رو فراموش میکنن. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;راه حل‌ها چی هستش:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;سیستم توضیع ثروت و قدرت ناکارمد هستش و باید به سمت سیستم‌های غیرمتمرکز پیش رفت &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;آموزش باید متحول بشه همین الان هم دیر هست . بیاین به مرز های علم نگاه کنیم چند سال طول میکشه که یه دانشجو بهشون برسه و با این سیستم آموزشی منسوخ چقدر از وقتش صرف این موضوع میشه . نکته دوم آینه که ماشین‌ها به سرعت عرصه کشف و بسط علم رو در حوزه های مختلف طی میکنن این وسط فقط رشته‌های میان رشته ای هستن که با تلفیق حوزه های مختلف و با خلاقیت میتونن در مقابل ماشین ارزش آفرین باشن. در بهترین حالت ۳۰ سال زمان لازمه تا فردی به این درجه از مهارت و دانش برسه که بتونه این مرز رو جا به جا کنه . آیا با وجود اون پوچی و سؤال فلسفی بنیادین آدم‌ها راغب به این موضوع هستن ؟ جواب در ابدیت خلاصه میشه&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;چرا ابدیت . چون از ابتدا آرزوی بشریت بوده و در تمامی افسانه‌ها و کهن الگو هاش ریشه داره از افسانه سنگ کیمیا تا پشم زرین و آشیل روئین‌تن و در تمامی مذاهب از زندگی پس از مرگ و بهشت و جهنم. انسان همیشه آرزو داشته جاودانه باشه به دلیل ترس از مرگ و زمان محدود. و به نظر من بیشترین هزینه و تحقیقات در آینده صرف بالابردن طول عمر و کیفیت زندگی خواهد شد. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;موضوع سومی که در بحث بهش اشاره شد واقعیت مجازی هستش 
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/future/skyrim.jpg&quot; alt=&quot;تصور کنید روزی بشه که همه احساس ما درگیر بازی اسکایریم بشه&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همین الان بازی‌های نقش آفرینی کامپیوتری وجود دارند که وقت زیادی رو از بازی کننده میگیرند و در‌واقع فرد به جای کاراکتر امتیاز میگیره و از این موضوع لذت میبره . حالا شما به آینده فکر کنید وقتی که تمامی حواس وارد یک جهان مجازی میشه . احساس لامسه درد بویایی و بینایی همه این‌ها شبیه سازی میشه. در‌واقع جهانی بسیار زیبا‌تر و بهتر از جهان واقعی که میشه در نقش‌های مختلف ظاهر شد و بدون محدودیت هر کاری رو انجام داد. آزادی به معنای واقعی کلمه. 
در قسمتی از انیمه ناروتو شخصیت منفی داستان اوچیها مادارا سعی کرد تکنیکی رو انجام بده که تمام انسان‌ها رو به خواب مصنوعی ببره و در این خواب مصنوعی به امیال و آرزوهاشون جامه‌ی عمل بپوشونه و از این طریق به صلح واقعی دست پیدا کنه. 
در قسمتی از آینده اجتماعی فناوری به این قضیه اشاره کردم که مردم به خاطر ناکامی‌ها و بیکاری که روبات ها و شرکت های فناوری برای اون ها به ارمغان آورده امکان داره شروع کنن به غرق شدن در واقعیت مجازی که این مسئولیت و مشکلات اخلاقی زیادی رو به وجود میاره. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;راه حل چیه : به نظر من قوانین محدود کننده ای باید برای استفاده از دنیاهای مجازی در نظر گرفته بشه و از دسترسی دولت ها به این سیستم‌ها و کنترلشون جلوگیری بشه. برای مثال خودم چندین قانون رو در نظر گرفتم که اینجا بیان میکنم : &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;قانون اول: فرد همواره باید بدونه که در یک دنیای مجازی هست &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;قانون دوم : آسیب های فیزیکی و ذهنی در بازی نباید روی ذهن و فیزیک بازی کننده تأثیر بزاره&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;قانون سوم:زمان بودن فرد در واقعیت مجازی نباید طوری باشه که باعث آسیب رسیدن به خودش یا بقیه انسان‌ها یا نسل بشر بشه. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;در انتها خوشحال میشم که نظرات و دیدگاه‌های شما رو هم در این مورد بدونم&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/futurist/2017/03/02/my-vision-for-the-future.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/futurist/2017/03/02/my-vision-for-the-future.html</guid>
        
        
        <category>Futurist</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>پرونده انیمه|قسمت اول:آشنایی با جهان انیمه</title>
        <description>&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;|&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;قسمت اول&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;:&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;آشنایی با جهان انیمه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;نوشتن از انیمه مثل نوشتن درباره دنیاهای فانتزی &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%A7%D8%B1%DA%A9%D8%B1%D9%81%D8%AA&quot;&gt;وارکرفت&lt;/a&gt;، &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D8%B1%DB%8C_%D9%BE%D8%A7%D8%AA%D8%B1&quot;&gt;هری پاتر &lt;/a&gt;، &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D8%A8_%D8%AD%D9%84%D9%82%D9%87%E2%80%8C%D9%87%D8%A7&quot;&gt;ارباب حلقه‌ها&lt;/a&gt; سخت هستش آدم درگیر ارجاعات و جزئیات زیادی میشه که گفتنشون ممکن هستش خواننده‌ای که با این سبک آشنا نیست رو گیج و در نهایت دلزده کنه و نگفتنشون هم مطلب رو ناقص و نیمه کاره رها کنه &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;انیمه وابستگی شدیدی به&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Light_novel&quot;&gt; لایت‌نول&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%86%DA%AF%D8%A7&quot;&gt;مانگا&lt;/a&gt; داره به همین دلیل اغلب پیچیدگی هایی رو شامل میشه که از ذهن &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%86%DA%AF%D8%A7%DA%A9%D8%A7&quot;&gt;مانگاکا&lt;/a&gt; ژاپنی نشأت میگیره&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/manhwa.png&quot; alt=&quot;یک نمونه مانگای کره ای (مانهوا)&quot;&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;انیمه اگر نگیم مهمترین کالای فرهنگی ژاپن هستش یکی از مهم‌ترین دلایلی هستش که عاشقان فرهنگ ژاپن در ابتدا جذب این فرهنگ شدند &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;انیمه در‌واقع فرمی از انیمیشن هستش که به معمولاً آثار انیمیشن ژاپنی دوبعدی رو شامل میشه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;البته آثار سه بعدی هم که در ژاپن تولید میشه شامل این صنعت سرگرمی در ژاپن میشه ولی عمده محصولات معمولاً دوبعدی هستن &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;انیمه رو در ایران معمولاً با آثار دهه ۷۰ میلادی مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D8%A7%DB%8C%D8%AF%DB%8C%D8%8C_%D8%AF%D8%AE%D8%AA%D8%B1_%D8%A2%D9%84%D9%BE&quot;&gt;هایدی دختر آلپ&lt;/a&gt; و آثار کلاسیک ادبیات که تحت عنوان &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%A6%D8%A7%D8%AA%D8%B1_%D8%B4%D8%A7%D9%87%DA%A9%D8%A7%D8%B1_%D8%AC%D9%87%D8%A7%D9%86&quot;&gt;شاهکارهای ادبیات جهان&lt;/a&gt; توسط &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Mushi_Production&quot;&gt;استودیو موشی پروداکشن&lt;/a&gt; توسط تلوزیون فوجی پخش میشده در ایران میشناسن &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;اثاری مثل خانواده اندرسون ،باخانمان،&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Anne_of_Green_Gables_%281979_TV_series%29&quot;&gt;آنه شرلی&lt;/a&gt;،خانواده رابینسون،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%88%D8%B3%DB%8C_%D8%B1%D9%86%DA%AF%DB%8C%D9%86%E2%80%8C%DA%A9%D9%85%D8%A7%D9%86_%D8%AC%D9%86%D9%88%D8%A8&quot;&gt;مهاجران&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DA%86%D9%87%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%A2%D9%84%D9%BE&quot;&gt;بچه های آلپ&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%DA%A9%DB%8C_%D9%88%D8%A7%DB%8C%DA%A9%DB%8C%D9%86%DA%AF&quot;&gt;ویکی وایکینگ&lt;/a&gt;،و …&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;حجم بالایی از آثاری که از صدا وسیما در دهه ۶۰ و ۷۰ شمسی به عنوان کارتون پخش شده &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/classic-anime.jpg&quot; alt=&quot;جمعی از کاراکتر های دلنشین کودکی ما و اغلب انیمه ای&quot;&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;در‌واقع آشنایی جامعه ایرانی با انیمه به مراتب زودتر از غرب اتفاق میفته باید از صدا و سیمای فرهیخته و اوانگارد اون زمان که انتخاب درست و به جایی رو کرده تشکر کرد &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;در اواخر دهه ۷۰ و اوایل دهه ۸۰ میلادی با وجود رشد تکنولوژیک و پیشرفت سریع صنعت الکترونیکی ژاپن و فضای جنگ سرد و پرطرفدار شدن ژانر ادبیات اپرای فضایی و علمی تخیلی ژانری به وجود اومد به اسم &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DA%A9%D8%A7_%28%D8%B3%D8%A8%DA%A9%29&quot;&gt;مِکا&lt;/a&gt; که در ایران و غرب به وسیله تبدیل‌شوندگان به بینندگان معرفی شد از ویژگی‌های این سبک میشه به روبات های غولپیکر آهنی اشاره کرد که توسط انسان یا به وسیله هوش مصنوعی خودشون کنترل میشن &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;این ژانر هنوز هم در ژاپن پرطرفدار هستش از انیمه های شاخص این سبک میشه &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%AF_%DA%AF%DB%8C%D8%A7%D8%B3&quot;&gt;کدگیاس&lt;/a&gt; رو معرفی کرد &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/transformers.jpg&quot; alt=&quot;اپیتموس پرایم و دیالوگ معروفش: اتوبات ها تغییرشکل دهید :)))&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;دهه هشتاد میلادی رو میشه اوج هنرنمایی &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%88%D8%AF%DB%8C%D9%88_%D8%AC%DB%8C%D8%A8%D9%84%DB%8C&quot;&gt;استودیو جیبلی&lt;/a&gt; و استاد هایو میازاکی دونست انیمه هایی که بیشترین تأثیر رو بر آینده صنعت انیمه گذاشتند مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%A7%D9%BE%D9%88%D8%AA%D8%A7_%D9%82%D9%84%D8%B9%D9%87%E2%80%8C%D8%A7%DB%8C_%D8%AF%D8%B1_%D8%A2%D8%B3%D9%85%D8%A7%D9%86&quot;&gt;لاپوتا قلعه‌ای در آسمان&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AF%D9%81%D9%86_%DA%A9%D8%B1%D9%85%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%B4%D8%A8%E2%80%8C%D8%AA%D8%A7%D8%A8&quot;&gt;مزار کرم‌های شب‌تاب&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D9%88%DB%8C%D8%B3_%D8%AA%D8%AD%D9%88%DB%8C%D9%84_%DA%A9%DB%8C%DA%A9%DB%8C&quot;&gt;خدمات تحویل کیکی&lt;/a&gt; و اثر تحسین شده &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%A7%DB%8C%D9%87_%D9%85%D9%86_%D8%AA%D9%88%D8%AA%D9%88%D8%B1%D9%88&quot;&gt;همسایه من توتورو&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;از ویژگی‌های انیمه های دهه ۸۰ استودیو جیبلی میشه جذب همزمان مخاطب کم سن و سال و بزرگسال رو اسم برد&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/ghibli.jpg&quot; alt=&quot;نمایه ای از آثار پرطرفدار استودیو جیبلی&quot;&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;مهم‌ترین انیمیشنی که کاملاً حال و هوای سایبرپانک و پادآرمان‌شهری دهه ۸۰ ژاپن رو میتونه نشون بده انیمه &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Akira_%281988_film%29&quot;&gt;آکیرا&lt;/a&gt; یکی از پرخرج ترین و بهترین انیمه های دوبعدی که وسیله دست نقاشی شده هستش. البته از نقش خرده فرهنگ موتورسواری &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/B%C5%8Ds%C5%8Dzoku&quot;&gt;بوسوزوکو&lt;/a&gt; در ژاپن هم که در دهه ۸۰ طرفداران خاص خودش رو داشت نمیشه غافل بود . &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/akira.jpg&quot; alt=&quot;پوستر فیلم اکیرا&quot;&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;و اما دهه نود و اوج گیری محبوبیت انیمه های ژاپنی و محبوب شدن ژانر هنرهای رزمی پخش سراسری انیمه در دنیا با &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%DB%8C%D8%AC%DB%8C%D9%85%D9%88%D9%86&quot;&gt;دیجیمون&lt;/a&gt; و&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Dragon_Ball_Z&quot;&gt; دراگون‌بال زی&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D9%84%D9%88%D8%B1_%D9%85%D9%88%D9%86&quot;&gt;سیلورمون&lt;/a&gt; باعث شکل‌گیری طرفداران سرسخت انیمه در دنیا میشه &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;دهه نود اونقدر پربار هست که ترجیح میدم در مقاله کامل تری بهش بپردازم، همین بس که انیمه &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%B1%D8%B2%D8%B1%DA%A9&quot;&gt;برسرک&lt;/a&gt; یکی از شاهکارهای انیمه محصول دهه ۹۰ میلادی هستش &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/article_images/anime/shonen.jpg&quot; alt=&quot;انیمه های خاطره انگیز برای متولدین دهه ۶۰ و ۷۰. درسته ؟&quot;&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;قرن ۲۱ اما با رشد تکنولوژیکی صنعت کامپیوتر انیمه هم از این قافله عقب نمیمونه و اولین انیمه به اسم &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/A.LI.CE&quot;&gt;آلیس&lt;/a&gt; کاملاً با گرافیک کامپیوتری ساخته شده خلق میشه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;از دهه ابتدایی قرن ۲۱ در انیمه میشه به عنوان اوج‌گیری خرده‌فرهنگ &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%AA%D8%A7%DA%A9%D9%88&quot;&gt;اوتاکو&lt;/a&gt; اسم برد که به تفصیل در مقاله دیگری بهش پرداخته میشه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;اغلب آثار پرمخاطب و بلند دهه اول مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%84%DB%8C%DA%86_%28%D9%85%D8%A7%D9%86%DA%AF%D8%A7%29&quot;&gt;بلیچ&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%B1%D9%88%D8%AA%D9%88&quot;&gt;ناروتو&lt;/a&gt;،&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%DB%8C_%D8%AA%DB%8C%D9%84&quot;&gt;فیری‌تیل&lt;/a&gt;،… نسخه انیمه ای از مانگاهای پرطرفدار شونن رو تشکیل میدن البته ژانرهایی مثل تریلر &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;( &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D9%81%D8%AA%D8%B1_%D9%85%D8%B1%DA%AF&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;دفتر مرگ &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%E2%80%8C%D8%B4%D9%88%D8%AC%D9%88&quot;&gt;بی شوجو &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;( &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Clannad_%28visual_novel%29&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;کلند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%E2%80%8C%D8%B4%D9%88%D9%86%D9%86&quot;&gt;بی شونن &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;(&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DB%8C%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86_%D8%A8%D8%A7%D8%B4%DA%AF%D8%A7%D9%87_%D8%AF%D8%A8%DB%8C%D8%B1%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D9%86&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;اوران های اسکول&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;هم در جذب مخاطب تأثیر به سزایی رو داشتند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;البته میشه گفت انیمه هایی بر خلاف رویکرد غالب این صنعت هم در جذب مخاطب بی اثر نبوده&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;آثار شاخص سینمایی مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%A7%D9%BE%D8%B1%DB%8C%DA%A9%D8%A7_(%D9%81%DB%8C%D9%84%D9%85_%DB%B2%DB%B0%DB%B0%DB%B6)&quot;&gt;پابریکا&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D8%B2%DB%8C%DA%AF%D8%B1_%D9%87%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D9%87&quot;&gt;بازیگر هزاره&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%AF%D8%B1%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%87%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%AA%D9%88%DA%A9%DB%8C%D9%88&quot;&gt;پدرخوانده های توکیو&lt;/a&gt; اثر های شاخص و جدی و تحسین شده ساتوشی کن و انیمه هایی مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B1%DA%AF%D9%88_%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D8%B3%DB%8C&quot;&gt;ارگو پراکسی&lt;/a&gt;   در ژانر &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%AF%D8%A8%DB%8C%D8%A7%D8%AA_%D8%AF%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%B1%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AE%DB%8C%D8%B2%DB%8C_%D9%88_%D9%BE%D8%B3%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AE%DB%8C%D8%B2%DB%8C&quot;&gt;پسا-آخرالزمانی&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%85%D9%88%D8%B1%D8%A7%DB%8C%DB%8C_%DA%86%D8%A7%D9%85%D9%BE%D9%84%D9%88&quot;&gt;سامورایی چمپلو&lt;/a&gt; اثر&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Sh%C5%ABk%C5%8D_Murase&quot;&gt; شوکو موراسه&lt;/a&gt; و البته انیمه هایی در سبک &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Slice_of_life&quot;&gt;زندگی روزمره&lt;/a&gt; مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%88%D8%B4%DB%8C%E2%80%8C%D8%B4%DB%8C&quot;&gt;موشیشی&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Natsume's_Book_of_Friends&quot;&gt;ناتسومه &lt;/a&gt;همه و همه از آثار بلند و پرمخاطب این دهه قرار میگیرن&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;دهه دوم رو میشه بازسازی دهه ۹۰ قلمداد کرد موضوعات سیاسی و اجتماعی در راس دغدغه انیمه های جدی قرار گرفته &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;ژانر رمنس و شونن به قدرت خودش پابرجاهست ولی جایگزین مناسبی هنوز برای آثار پرمخاطبی مثل ناروتو و بلیچ وجود نداره&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;اثر تحسین شده &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D9%85%D9%84%D9%87_%D8%A8%D9%87_%D8%AA%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%86&quot;&gt;حمله به تایتان‌ها&lt;/a&gt; هم توانست که برای مخاطبینی که هنوز نتوسته بودن با انیمه ارتباط برقرار کنن جذاب و تأثیرگذار باشه&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. &lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;پخش آثار انیمه‌ای در غرب هم که در ابتدا دهه ۸۰ با ژانر مکا و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DB%8C_%D9%81%D8%B6%D8%A7%DB%8C%DB%8C&quot;&gt;اسپیس اوپرا &lt;/a&gt;شروع شده بود حالا با پخش آثار جدی تری مثل &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%DB%8C%DA%A9%D9%88-%D9%BE%D8%A7%D8%B3&quot;&gt;سایکو&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;-&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;پس ، &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Hunter_%C3%97_Hunter&quot;&gt;هانتر اکس هانتر&lt;/a&gt; ، و &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%D9%88%D8%B1%D8%AF_%D8%A2%D8%B1%D8%AA_%D8%A2%D9%86%D9%84%D8%A7%DB%8C%D9%86&quot;&gt;سورد آرت آنلاین&lt;/a&gt; طرفداران بیشتری رو جذب خودش کرده&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fantasy.ir/news/?title=%D8%A7%D9%86%DB%8C%D9%85%D9%87&quot;&gt;خوندن مطالب سایت گمانه‌زن هم در مورد انیمه میتونه جذاب باشه .&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;در مقالات بعدی به زیرسبک های انیمه ای ،فرهنگ انیمه و مانگا و تأثیرش بر صنعت بازی و مد و انیمه های مورد علاقه خودم اشاره میکنم&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;rtl&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: DejaVu Sans;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;fa-IR&quot;&gt;خوشحال میشم که ژانر ها و انیمه های مورد علاقه خودتون یا پیشنهادها و انتقاداتتون رو در نظرات پاسخ بدم &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/anime/2017/02/23/anime-world.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/anime/2017/02/23/anime-world.html</guid>
        
        
        <category>anime</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>هویت:</title>
        <description>&lt;p&gt;من هویت رو مشخصه هایی میدونم که هر فردی به وسیله اون ها خودش رو به یک اجتماع متصل میدونه . برای مثال یک برنامه نویس عضوی از برنامه نویسان جهان هستش و این مشخصه میتونه خاص تر بشه مثل برنامه نویس های پایتون،روبی و… . 
برگردیم به دوران کهن ، انسان‌ ذاتاً  موجودی اجتماعی هست و بدون قوم و قبیله زندگی کردن بسیار سخت می‌شد بخاطر همین هویت اغلب به وسیله رابطه‌های خویشاوندی تعریف میشد. بعدها با تعریف شدن ملل( در غرب با پیمان وستفالی ) این خصوصیت به جای قومیت جای خودش رو به ملیت ها داد و بعدتر در ابتدای قرن ۲۱ و انتهای قرن ۲۰ ام نظریه‌ای مطرح شد به اسم جهانی سازی یا گلوبالیزیشن که مفاد حرفش این بود،خرده فرهنگ‌ها و قومیت ها در لوای کمپانی های چند ملیتی و رسانه‌های مدرن محو میشن. 
ولی امروز میبینیم که جهانی سازی عملاً شکست‌خورده، ملت‌ها در شرق یا تشکیل نشدن یا اصولاً به دلایل تفاوت‌های عمیق فکری و هویتی چند پاره شدند و عملاً مدرنیته در شرق ابزاری شد برای خواسته‌های پیشامدرن و سنتی. 
هویت به عنوان یک متغیر شناور که در لحظه تصمیم میگیره چگونه باشه تبدیل به هویتی ایستا و ابدی. شاید این ترس از دست دادن هویت برمیگرده به ذهن متافیزیکی انسان شرقی که همواره خواسته به ابدیت وصل باشه این نتیجه‌گیری وقتی ملموس‌تر میشه که متوجه میشیم در شرق اصولاً چیزی به اسم اگیزیستانسیالیسم و عقل‌گرایی مدت‌ها هستش که از جهان شرقی محو شده. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من به عنوان یک ایرانی لک‌زبان تلاش‌های خوبی رو می‌بینم که آغاز شده برای بالندگی و رشد و فرهنگ قومیت لک. ولی توامان نقدی رو دارم که ما لک‌زبان‌ ها به عنوان زبان فرهنگی غرب کشور نباید هویت خودمون رو بسته تعریف کنیم و دچار اشتباهی که ترک ها ،کرد ها ، عرب‌ها شدند نشیم . فاشیسم در بین این اقوام بیداد میکنه این‌ ها برای ساختن آرمان شهر که در ‌ذهن خود داشتن جنگی دائمی رو با هویت‌هایی به غیر خود به راه انداختند که عملاً خراب آباد رو به وجود آورد.فاشیسم ماشین جنگی توقف ناپذیری که هروقت شروع بشه چشم آدم هارو بر واقعیت‌ها میبنده. فاشیسم هویت خودش رو بسته تعریف میکنه یعنی از خودش سؤال نمیکند که  «الان میتوانم طور دیگری رفتار کنم؟» بلکه فاشیسم میگه «الان  باید اینگونه رفتار کنم». 
مثال واضح این حرف من کانال‌ها و سایت‌هایی هستند که روش پانکرد ها و پانترک ها رو پیش گرفتن و اصولاً فکرهای متفاوت رو قبول نمیکنن و روش تخریب دیگر اقوام و تاریخ رو در پیش گرفتن. در‌واقع هویت لکی آنتی تز نیست همانند بقیه هویت‌هایی که خودشون رو آنتی تز قومیت فارس معرفی میکنن بلکه لک ها سنتز  جامعه ایرانی هستن . با وجود اینکه تحقیق های نظری زیادی در این زمینه انجام نشده ولی خوشبختانه در بین روشن‌فکر های ما فاشیسم ریشه‌دار نیست.
استدلالی که میشه این هستش که اون ها به وسیله رفتار های خارج از عرف و ایجاد هزینه به خواسته‌های خودشون رسیدن که ابتدایی ترین اون ها آموزش به زبان مادری ولی تأثیر بلند مدت این حرکت‌ها برسی نمیشه بلکه دستاورد های کوتاه مدت دیده میشه . خشونت و عقب‌ماندگی که تفکرات فاشیستی تبلیغ میکنه دیده نمیشه ، ترس دائمی که از دست دادن هویت تبلیغ میشه دیده نمیشه. 
در انتها شما رو دعوت میکنم به  خوندن شعر زیبای سپید لکی اثر اسد الله آزادبخت &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;وا(باد)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ئه گرد مه هیزَ مگرت(همراه من قیام میکرد)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ملیچک(گنجشک)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دن ار دن ئه طورما(قله به قله به دنبال من)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دربن شو نوویم(بی خیال شب بودم)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هنامه مکرد(صدا می زدم)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;کوه&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دشت&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هناون کِلَ مکرد(برایم پژواک صدا میفرستاد)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;آینم(آینه ام)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ارا کَنی(برای چشمه)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;لاولاوه(لالایی)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مکردی(میخواند)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;آسو(بلندی)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;جا ارپام نمنیای(پا را جا پای من نمی گذاشت)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تنیا کتم(تنها افتادم)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دیر هتین.......(دیرآمدی)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2017/01/06/the-Identity.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2017/01/06/the-Identity.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>مؤلف زنده است</title>
        <description>&lt;p&gt;با خودم قرار گذاشته بودم هر جمعه را به معرفی کتابی که در طول هفته خواندم بگذارم منتهی فکر نمیکنم روی من جواب بدهد, از این جنس اجبار هایی که آدم به خودش میگوید که فلانی حتماً باید این کار را در این بازه زمانی انجام میدادی ولی بعد چند بار پشت گوش انداختن دیگر انجام نمیدهی.  در‌واقع قرار بود که این نوشته معرفی کتاب باشه ولی حیف دیدم پیرامون حاشیه های مهم‌تر از متنش صحبت نکنم .&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;در اوایل سال ۱۹۷۹ که جمشید خان برای اولین بار دستگیر شد،هفده‌ساله بود. آن روزها بعثی ها در سرتاسر خاک عراق، بنای تعقیب و دستگیری و شکنجه چپ ها را گذاشته بودند… چپ هایی که کمی پیشتر، از هم‌پیمانان اصلی «انقلاب و رهبری» آن به‌شمار می‌آمدند.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;نقل قول بالا نقل قولی از کتاب «عمویم جمشیدخان مردی که باد همواره اورا با خود میبرد» نوشته بختیار علی نویسنده کردزبان هستش .
نوشتن درباره کتاب عمویم جمشیدخان کار آسانی نیست به قول مترجم کتاب رضا کریم‌مجاور:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«جمشیدخان را باید بدون دیباچه خواند و به آن اندیشید و لذت برد…این چند سطر را هم نباید مینوشتم … و اکنون که نوشته‌ام ،شما دوستان آن را نخوانید!»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;داستان داستان سرگذشت روشنفکران قوم کرد است،روزی در مقام دانشجوی مبارز، روزی چریک ، روزی واعظ… جمشید خان میتواند سرگذشت زندگی بختیارعلی باشد جایی که در جوانی دستگیر می‌شود و به زندان بعثی ها در می‌آید و بعدها باد با خودش او را به آلمان میبرد.
این‌ها همه مقدمه‌ای بود برای اینکه بگویم مؤلف زنده است،جای جای کتاب به بختیار علی نویسنده کردی که آلامی از جنس انسان خاورمیانه‌ای دارد پیوند خورده، مسائلی همانند جنگ،پناهندگی،قاچاق انسان،سیاست مداران و عصرجدید.
حال چرا میگویم مؤلف زنده است؟
 زیرا یکی از جنجال برانگیزترین مسائل معاصر در نقد حوزه ادبیات و تولید محتوا این است که آیا متن یا محتوا خوانش یکسانی دارد یا در ذهن خواننده تفسیر می‌شود و اصولاً دست بالاتر در نوشته را نویسنده دارا نیست و خواننده است که مشخص میکند که متن را چگونه تفسیر کند بدون شناخت هویت و شخصیت نویسنده.
 این دیدگاه اندکی ترسناک است مرا به یاد داستان‌های علمی تخیلی خصوصا جهانی که جرج ارول در ۱۹۸۴ به تصویر میکشد می‌اندازد که در آن طبقه فرودست جامعه اقدام به خواندن رمان‌های هرزه‌نگاری که توسط ماشین‌تحریر های خودکار نوشته شده‌اند میکند. 
به نظر من نویسنده از مقام معنوی برخوردار نیست دارای فر ایزدی و جایگاه فراطبیعی یا دارای نبوغ و استعداد شگرف نیست ولی متن یا نوشته او در صورتی خواندنی می‌شود که تجربیات،دانش،تخیل خود را طوری به کار گیرد که امضای او پای اثرش باقی بماند.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/2016/12/09/the-return-to-the-author.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/2016/12/09/the-return-to-the-author.html</guid>
        
        
        <category>book</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>از محتوای خوب تا اجتماع خوب</title>
        <description>&lt;p&gt;با دوستانم در مورد اینکه چرا آثار خوب و با‌ارزش مورد استقبال عوام قرار نمیگیرند صحبت میکردیم . کل مبحث پیرامون سه دیدگاه میچرخید. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;در حال حاضر  آثار زیادی تولید میشن و پخش راحت‌تر شده در نتیجه قاعدتاً سبد کارهای خوب هم زیادتر میشه هرچند که نسبت کارهای بد به خوب بیشتر باشه&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;آثار عمیق و با محتوا از هنرمند/نویسنده های کمتر شناخته شده دیده و شنیده نمیشن و جامعه درگیر سانتی مانتالیسم هست&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;و دیدگاه آخر خودم که معتقدم در نبود سیستمی که آثار خوب رو بر اساس علایق پیشنهاد بده خرده ای به خواننده شنونده و بیننده آثار نیست&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ابتدا به بحث اول بپردازیم . مقاله‌ای در این مورد میخوندم که به نوشتار باید همانند کد نگاه کنیم یعنی در ابتدا چرکنویس داشته باشیم و این چرکنویس ها رو اصلاح کنیم تا به متن نهایی برسیم .
 در گذشته این دیدگاه وجود داشته که هنرمند یا نویسننده آثار دارای استعدادی ورای بقیه انسان هاست درنتیجه آثار بهتری تولید میشه.با توجه به عمومی شدن تحصیلات و البته اینترنت برای انتشار آثار و تغییرات فلسفی مهمی که در قرن ۱۸ تا ۲۰ اتفاق افتاد مثل عمومی شدن نسبیت گرایی در هنر و اخلاق  اون بتی که از هنرمند/نویسنده به عنوان فرد خاص یاد میشد از بین رفت . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بحث دوم میتونه در‌واقع سؤالی برای بخش سوم باشه. آیا جهانفکر ( پارادایم فکری ) ما ایرانی‌ها متمایل به سانتی مانتالیسم هست؟ آیا جامعه سنتی و واپسگرایی داریم که در مواجه با ادبیات جدی و ژانری زاویه میگیره ؟ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بزارین روشن کنم جامعه ما درگیر سانتی مانتالیسم هست . حال سؤال اینه سانتی مانتالیسم چی هستش ؟ 
در جامعه‌ی اروپایی قرن ۱۸ که جامعه به سوی صنعتی شدن پیش میرفت و کاپیتالیسم تبدیل به ارزش شده بود ,جنس روابط از حالت سنتی به روابط صرفاً جنسی تغییر شکل داده بود و در این میان هنرمندان و نویسندگان سعی در تقدیس عشق و احیای روابط گذشته به وسیله هنر و نوستالژی داشتند . ولی در ادبیات جدید بیشتر معنی احساسات شدید و البته غیر عقلانی رو داره که مثال‌های عینی این قضیه رو میتونید در سوگواری خواننده مشهور «مرتضی پاشایی» و یا در ادبیات کشورمون با کتاب‌های پرفروش عاشقانه مثل ر.اکبری و فهمیه رحیمی و … ببینید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;سؤال بعدی اینه که چرا سانتی مانتال هستیم؟
 مدت‌ها قبل کتاب با‌ارزش دکتر صادق زیباکلام به اسم «ما چگونه ما شدیم» رو میخوندم در فصل اول دلایل تاریخی عقب ماندگی ما ایرانی‌ها در بخش صحرانشینی عدم ثبات اجتماعی  این نکته مطرح شده بود که به دلیل موقعیت جغرافیایی و تاریخی ایران همواره در معرض تاراج و تاخت و تاز بیگانگان قرار داشته در نتیجه میشه برداشت کرد که مردم به سطحی‌ترین شکل ممکن غنای روحی خود را تأمین میکردند زیرا یک‌جا نشینی و تمدن در وضعیتی بدون ثبات معنا نمیافت .
اگر یکم به قبل تر برگردیم میتونیم به طور واضح این تأثیر رو روی شاعرهای نامی خودمون ببینیم . برای مثال فردوسی عقل‌گرا در مقابل مولانای اشراقی . منکر ارزش‌های معنوی حضرت مولانا نیستم ولی شاعر ها و نویسنده‌ها ما به نوعی جهت دهنده افکار ما هستند به نوعی یونگ در  در نظریه رفتاری خودش در قسمت کهن الگو هایی که ناخودآگاه جمعی رو شکل میدن  به این موضوع اشاره میکنه که فرد تحت تأثیر ناخودآگاه جمعی رشد میکنه و بزرگ میشه . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال با وجود سانتی مانتالیسم چه کنیم؟
میتونیم مثل نویسنده‌های پاورقی های روزنامه که ادبیات مارو به سطح نازلی کشیدن برخورد کنیم و از این راه ارتزاق کنیم ,میتونیم موسیقی مصرفی بسازیم و در قبالش کنسرت بزاریم معروف بشیم و سود کسب کنیم.در حقیقت هنر رو از معنای واقعی خودش به سطح سرگرمی تقلیل بدیم. 
این روی سخنم با نویسنده و دانشجو یا کسی هستش که محتوا تولید میکنه بود در قبال عام مردم نظر من این هستش که انسان مدرن با وجود دسترسی زیادی که به منابع اطلاعاتی داره به صورت خلاصه ( انفجار اطلاعات ) ولی فرصت کمی برای پیدا کردن محتوای غنی و ارزشمند داره . فردسودجوی ما این رو میتونه کسب و کار خودش کنه کما اینکه درحال تجاری شدن هست . روی من با مصلح اجتماعی کسی که این نوشتار رو دنبال کرده تا به این برسه چه کنیم که خوب بشنویم خوب ببینیم و در عمل خوب فکر کنیم . مردم مقصر نیستند کهن الگو ها به کنار زمان کم به کنار مشغولیات زندگی و … هم به کنار . 
البته منکر نقش سلبی صدا وسیمای انحصاری هم نمیشه شد که یک نوع خاص فرهنگ یک نوع خاص موسیقی رو سالیان سال هست که سعی میکنه ترویج کنه . حالا با وجود کمرنگ شدن نقش صدا و سیما و پررنگ شدن نقش اینترنت چیزی که میتونه ذائقه شنونده/خواننده/بیننده ایرانی رو بهبود ببخشه یک سیستم هستش که منتقدین و مردم آثار خوب رو معرفی و دسته بندی کنن . این رو ما در کتاب با عنوان goodreads داریم در موسیقی با lastfm در نرم‌افزار با alternativeto.net و در انیمه با myannimelist داریم ولی این‌ها یک اکوسیستم رو تشکیل نمیدن . برای مثال منی که علاقه‌مند به نرم‌افزار آزاد هستم از موسیقی متال و انیمه لذت میبرم و آثار شاخصی رو در این زمینه‌ها میشناسم مجبورم برای معرفی هرکدوم از این‌ها از یک پلتفرم جداگانه استفاده کنم . 
حالا شما مخاطب فارسی زبان رو در نظر بگیرید که دسترسیش به این سایت‌ها محدود شده به لطف فیلترینگ و وقتی برای گشتن برای آثار خوب نداره , و اصولاً آشنا به  موسیقی/سینما/ادبیات/گیم/فرهنگ/خرده‌فرهنگ/فلسفه/معماری ملل دیگر نیست.
کماکان باور دارم این رسالت بر دوش ما هستش که اگر محتوای خوبی رو میشناسیم معرفی کنیم و این رسالت زمانی کامل میشه که بتونیم پلتفرمی جامع برای معرفی آثار ارزشمند تهیه کنیم تا این عمل به سطح کوچکتر در شبکهه های اجتماعی و دورهمی های دوستانه تقلیل پیدا نکنه. 
با توجه به ریشه‌یابی که در بالا از فضای سانتی مانتال ایران شد میتونم بگم که این کار سختی هستش ولی در یک مقیاس بزرگ‌تر اگر به تاریخ نگاه کنیم در بزنگاه ها اگر جامعه ما شناخت کافی  رو در مورد اندیشه‌ها و افکار و شیادینی که از جهل اون ها سواستفاده کردن میداشتند هیچ‌گاه درگیر مسائلی اینچنین نبودیم ولی چشم انداز آینده میتونه انگیزه‌ای باشه برای ایجاد تغییرات مثبت که وسیله دانش و شناخت اشتباه گذشتگان رو ما تکرار نکنیم.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2016/11/18/from-good-content-to-good-society.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2016/11/18/from-good-content-to-good-society.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>اینچنین گفت بهروز</title>
        <description>&lt;p&gt;این روز ها یک طور عجیبی هستم , راستش را بخواهی یادم نمی‌آید از کی اینگونه عجیب بوده باشم . آینه را که الانه شده دوربین تلفن همراه را برمی‌دارم نگاهی به سر تا پای خود می‌اندازم گویی موجود عجیبی از آن ور وارد گوشی شذه و تصویرم را تغییر میدهد تا دیگر خود را نشناسم . بر سر آن پخمه ساده دل چه آمده ؟
جوابی در خور پیدا نمیکنم , چه چیز باعث طوفانی شدن دریا می‌شود , نمیدانم. میدانم همواره زیسته ایم بدون اینکه بدانیم , هروقت هم خواستیم که بدانیم یا وقت تنگ بود یا اجل مهلت نداد به هر حال این روز ها حال عجیبی دارم , میتوانم برای روزها بشینم و بمانم در جای خودم تا طبیعت پوستم را خراش دهد و اعضای بدنم را آزوقه فصل بهار گل‌های وحشی کند . آنقدر مرگ راحت است که در سه حرف جاری می‌شود مگر غیر از این بود که جاری معنای زندگی بود. فراموش میکنم , تازگی ها باید کتابی را باز کنم به دنبال صفحه‌ای بگردم و جوابش را آنجا پیدا کنم, بارها می‌شود متنی تکراری را بخوانم و تازه در اواسط نوشته متوجه شوم که روزی آن را خوانده بودم , آیا کار موجودات ریز و نامرئی است که شبانه به ‌ذهن ما دستبرد میزنند و در نیمه شب‌های تابستان ضیافت برگزار میکنند , این را هم نمیدانم.
میتوانم روزها صبر کنم میتوانم برق خوشحالی چشمان کودکی که به آرزوی کوچک خود رسیده را آنگونه تکرار کنم گویی آن معجزه آن رویداد آنگونه که مینمایاند نیست .۲۱ سالگی بالاخره دارد خود را نشان میدهد یا تأثیر موهای سفیدی است که تازگی‌ها در کنار شقیقه ام خودنمایی میکند چقدر تأسف آور است که این را هم نمیدانم.
روزگاری در آینه سبزه های تازه رشد کرده بر بالای لب های خود را تماشا میکردم با خود میگفتم بهروز حالا مردی شده‌ای میتوانی دنیای خودت را تغییر بدی , هرچه بزرگ‌تر شدم این دنیا درونی تر شد تا جایی که من و دنیای خودم یکی بودیم, از این کشف حیران بودم , گاهی قلک توخالی بودم که پسر بچه‌ای سنگی را در آن انداخته بود تا با تکان دادن آن احساس بی‌نیازی کند , که هروقت قلک را شکاند با دارایی ارزشمند خود مالک چیزی برای خودش باشد , دریغا که در این قلک چیزی به جز تکه سنگ نبود. گاهی سنگی آتشفشانی که در بستر رودخانه ای که به دریا منتهی میشد صیقل میخورد تا زوایای خود را از دست بدهد بلکه گوهری بشود ارزشمند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من همه این‌ها بودم و نبودم . 
حال در انتهای نوشته قلم خود میراند و حوهره نوشته را مشخص میسازد و از جوهر کلامی میسازد که نه جاودانه خواهد شد نه قرار است اهمیتی داشته باشد . 
در یک شب پاییزی بهروز اینچنین گفت&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2016/10/21/thus-spoke-behrooz.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2016/10/21/thus-spoke-behrooz.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>اجتماع کم عمق</title>
        <description>&lt;p&gt;شبکه‌های اجتماعی به ذات خودشون بد نبودن و  باعث شدن دوست هایی با علاقه های خودمون پیدا کنیم و اپدیت باشیم ولی نکته اصلی این هستش که با کم فروِغ شدن فیسبوک و رونق گرفتن تویتر و تلگرام و شبکه‌های اجتماعی که تمرکزشون بر دستگاه‌های قابل حمل بود عملاً حاشیه و برگ مطالب که گاهی از اصل مطلب مهم‌تر هستش رو از یاد بردیم و عادت کردیم با ۱۴۰ کاراکتر و نه بیشتر منظور خودمون رو برسونیم . ولی از یاد نباید ببریم که ما شاعر رباعی یا مینیمال نیستیم ما متخصص و برنامه نویس و تولید کننده محتوا به زبان فارسی هستیم . متأسفانه اما الان به جای اپدیت وبلاگ هامون به گذاشتن لینک هایی از پروژه های مورد علاقمون در گیتهاب یا بقیه سورس ها در شبکه‌های اجتماعیمون عادت کردیم . برای مثال چند روز پیش به کامند هایی نیاز داشتم تا از یک پروژه قدیمی بیلد بگیرم با اینکه قبلاً پروژه رو انجام داده بودم ولی مجبور شدم دوباره برم و داکیومنت های سایت فریمورک رو دوباره مطالعه کنم و دستی مشکلات دپندنسی رو که بعد از آپدیت sdk به وجود آمده بود برطرف کنم ولی اگر همون موقع اقدام به نوشتن داکیومنت هایی در این وبلاگ کرده بودم هم به درد دیگران میخورد و هم خودم مجبور نبودم وقت بزارم و دوباره مطالعه کنم . 
نکته دیگه سایت‌هایی مثل stackoverflow هستن که عملاً مارو از فعالیت در انجمن‌های تخصصی فارسی بی‌نیاز کرده و روز به روز مارو به سمت زبان انگلیسی میبرن ولی ما در ایران زندگی میکنیم و باید به زبان فارسی فعالیت کنیم ولی اگر به این روش یادگیری که خوندن داکیومنت ها به زبان  انگلیسی هستش ادامه بدیم عملاً نسل های بعدی رو که نیاز دارند از ابتدا شروع به یادگیری کنن رو از دانش و تخصص خودمون محروم کردیم با اینکه زبان انگلیسی زبان بین‌المللی و تخصصی کار و رشته‌های ما هستش ولی نباید از یاد ببریم که روزگاری خود ما با خوندن مطالب وبلاگ های فارسی از ۱۳ یا ۱۴ سالگی علاقمند به مرتبط با فناوری اطلاعات شدیم .
نکته سوم و آخر جهت گیری نظر های ما در شبکه‌های اجتماعی هستش شاید اگر دوسال پیش تویتی میکردم چیزی جز روزمره های خودم درمورد تجربه هام نبود ولی با ورود اکتیویست ها و فعالین به ظاهر دلسوز این فضا تغییر کرده و آدم ناخودآگاه در جوی قرار میگیره که نمیتونه خودش رو بیتفاوت به شاید نظرات اشتباه دیگرانی قرار بده که سعی دارند نظرات بقیه رو به خودشون منحرف کنند عامدانه یا غیر عمدی این فضا مسموم شده و باید کم کم بار خودمون رو ببندیم و به شبکه اجتماعی یا جایی مهاجرت کنیم که متخصصین به زبان فارسی فعالیت میکنند . با مطرح کردن این ایده در یک جمع دوستانه پیشنهاد ساخت شبکه اجتماعی غیرمتمرکزی بر روی پلتفرم GNU Social داده شده که امیدوار کننده هستش . شاید از این فضای تلگرامی و اینستاگرامی و تویتری اندکی دور شدیم . 
البته نمیشه از یاد برد که تکنولوژی روی رفتار اجتماعی ما تأثیر گذاشته ولی با وجود موج تجمل گرایی و لوکس گرایی در جامعه ایرانی نمیشه زیاد به آینده پربار و با معنی زبان فارسی در این شبکه‌ها امیدوار بود . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;پ.ن : مطلبی رو میخوندم در مورد اینکه این فرهنگ cute culture چقدر باعث شده که جوانان ما از فکر کردن و خوندن مطالب به دردبخورشون محروم بشن . واقعاً در این دوران مهم‌تر از دسترسی به اطلاعات دسترسی به اطلاعات خوب و هدایت شده هستش. باید دوباره وبلاگ هارو آتیش کنیم ما نسبت به نسل آینده وظیفه داریم.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0430</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2016/08/25/undeep-social.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2016/08/25/undeep-social.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>تفاوت نرم افزار آزاد و متن باز چیست ؟</title>
        <description>&lt;p&gt;در چندین گفت و گوی اخیری که در مورد &lt;a href=&quot;http://behroozam.com/zconf/2015/09/18/zconf6.html&quot;&gt;مقاله ام داشتم&lt;/a&gt; با استادان موضوعی که خیلی بحث میشد اصولاً تفاوت بین open source و freesoftware بود . اینجا در این مقاله با توجه به منابع معتبری که وجود داره سعی میکنم مرز باریک بین نرم‌افزار آزاد و متن باز رو مشخص  کنم &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ابتدا از تعاریف شروع میکنیم  : &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار آزاد چیست ؟ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تعریف بنیاد نرم‌افزارهای آزاد FSF و به طور خاص ریچارد استالمن بنیان گذار پروژه GNU به این صورت میباشد ( مستندات به زبان فارسی هم ترجمه شده و روی سایت gnu.org موجود میباشند )&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Free software” means software that respects users&amp;#39; freedom and community. Roughly, it means that the users have the freedom to run, copy, distribute, study, change and improve the software. Thus, “free software” is a matter of liberty, not price. To understand the concept, you should think of “free” as in “free speech,” not as in “free beer”. We sometimes call it “libre software” to show we do not mean it is gratis.(http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.en.html)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار آزاد به این معنی است که به جامعه و آزادی کاربران احترام میگذارد . تقریباً به این معنی که که کاربران آزاد به اجرا  و کپی و انتشار و مطالعه و تغییر و بهبود نرم‌افزار هستند . نرم‌افزار آزاد به آزادی اهمیت میدهد نه قیمت ( به دلیل ماهیت تفسیر کلمه free در زبان انگلیسی ) . برای درک این مفهوم باید به آزادی همانند آزادی بیان فکر کنید نه آبجوی مجانی . ما بعضی اوقات آن را libre software مینامیم تا نشان دهیم منظورمان رایگان بودن نیست &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و چهار شرطی که باعث میشه یک نرم‌افزار آزاد باشه : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The freedom to run the program as you wish, for any purpose (freedom 0)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to study how the program works, and change it so it does your computing as you wish (freedom 1). Access to the source code is a precondition for this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to redistribute copies so you can help your neighbor (freedom 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The freedom to distribute copies of your modified versions to others (freedom 3). By doing this you can give the whole community a chance to benefit from your changes. Access to the source code is a precondition for this.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای اجرای برنامه برای هر منظوری (آزادی ۰)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای مطالعه و بررسی چگونگی عملکرد برنامه و تغییر آن برای نیاز خود (آزادی ۱). +دسترسی به کد منبع یک پیش‌شرط برای این آزادی می‌باشد.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای توزیع مجدد کپی‌هایی از آن، بنابراین شما می‌توانید به همسایگان خود کمک کنید (آزادی ۲).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آزادی برای بهبود برنامه و انتشار این تغییرات برای عموم، بنابراین تمام جامعه از آن بهره +می‌برند (آزادی ۳). دسترسی به کد منبع یک پیش‌شرط برای این آزادی می‌باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;و تعریف نرم‌افزار متن باز بر اساس تعریف بنیاد نرم‌افزار های متن باز به این صورت میباشد  ( متن انگلیسی به صورت کامل در منبع موجود میباشد https://opensource.org/osd-annotated )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار متن باز چیست ؟ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نرم‌افزار متن باز نه فقط به معنای دسترسی به کد منبع بلکه باید شرایط توزیع نرم‌افزار را به صورت زیر داشته باشد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۱- آزادی در بازنشر 
لایسنس ( مجوز ) نباید از فروش یا قرض دادن نرم‌افزار به عنوان جزی از یک توزیع نرم افزاری مجتمع از چندین منبع جلوگیری نماید . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۲ -کد منبع &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برنامه باید شامل کد منبع همانند کدی که از روی آن کامپایل شده باشد&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۳- کارهای مشتق شده &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مجوز (لایسنس) باید اجازه تغییرات و مشتق شدن را بدهد و همچنین اجازه نشر آن را بر اساس لایسنس نرم افزاری اصلی را بدهد . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;منطق : صرف توانایی خواندن کد منبع کافی نیست تا از از تکامل و بازخورد نرم‌افزار حمایت کند &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;۴- یکپارچگی کد منبع و نویسنده 
مجوز میتواند از انتشار فرم تغییرشکل یافته برنامه جلوگیری نماید تنها زمانی که فایل‌های الصاقی ( patch files ) و کد منبع برای اهدافی در زمان ساخته شدن تغییر نمایند  . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۴ – بدون تبعیض علیه افراد یا گروه‌ها 
مجوز نباید در مقابل هر فرد یا گروهی از افراد تبعیض قائل شود.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۵- بدون هیچ تبعیضی علیه زمینه‌هایی از تلاش &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مجوز نباید از استفاده از نرم‌افزار در زمینه‌های مختلف جلوگیری نماید . همانند استفاده از یک نرم‌افزار مالی در اقتصاد یا ژنتیک . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۷- توزیع مجوز &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حقوقی که به برنامه الصاق شده باید برای همه اجرا بشود &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۸ – مجوز نباید به صورت اختصاصی برای یک محصول باشد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نتیجه‌گیری : 
فرق اساسی ما بین نرم‌افزار  آزاد و اوپن سورس وجود نداره تا زمانی که هردو یک هدف رو دنبال میکنن . تفاوت‌ها در اهمیت و نوع نگاه به زندگی . 
سادگی در تفسیر اوپن سورس و قوانین سفت و سخت در نرم‌افزار آزاد و همچنین لفظ آزادی که برداشت‌های متفاوتی داره باعث شده جامعه متخصصین به مفهوم اوپن سورس علاقه بیشتری داشته باشن  هرچند با نگاهی عمیق‌تر میشه فهمید قوانین چهار گانه نرم‌افزار آزاد تضمینی هستش که باعث میشه فرهنگ اشتراک گذاری دانش و علم در مقابل ثبت پتنت و کپی رایت زنده بمونه و فارغ از مسایل تجاری برای ساختن دنیایی بهتر استفاده بشه &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ماشین ها انسان هارو کنترل میکنن و کد ها ماشین‌ها رو . چه کسی کد ها رو کنترل میکنه ؟ 
-ریچارد استالمن &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/foss/2015/11/19/what-is-diffrent-between-opensource-and-freesoftware.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/foss/2015/11/19/what-is-diffrent-between-opensource-and-freesoftware.html</guid>
        
        
        <category>foss</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>سوکورو تازاکی بی‌رنگ و سال‌های زیارتش </title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h3&gt; قسمتی از متن کتاب سوکورو تازاکی و سالهای زیارتش &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی در عمیق‌ترین نقطه جانش به درک رسید . درک اینکه هیچ قلبی صرفاً به واسطه هماهنگی با قلب دیگری وصل نیست . زخم است که قلب ها را عمیقاً به هم پیوند میدهد . 
پیوند درد با درد شکنندگی با شکنندگی . تا صدای ضجه بلند نشود سکوت معنا ندارد و تا خونی ریخته نشود عفو معنا ندارد و تا از دل ضایعه بزرگی گذر نکنی رضا و رضایت بی‌معنی است . هماهنگی واقعی در همین‌ها ریشه دارد &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی  فردی موفق و تحصیلکرده از طبقه متوسط رو به بالای جامعه که عاشق تماشا و ساختن ایستگاه های قطار است  ولی پشت این نقاب موفقیت فردی تنها است که ترسی عمیق از  گذشته ها و دلبستن دارد  اما باز شدن پای یک زن به زندگی او باعث می‌شود تا به گذشته بازگردد  به عمق فاجعه بزند و سعی کند تا بفهمد چرا روزگاری تمام دوستانش دیگر نخواستند او را ببینند &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;سوکورو تازاکی داستان تصمیم ما انسان‌ها است . سرنوشتی که خود رقم میزنیم . گاهی یک سکوت طولانی مدت تبدیل به بغض می‌شود  بغض به نا امیدی و سپس خشم . رفتار سوکورو از جنس همان غرور و لجاجت احمقانه انسان‌ها نیست وقتی دوستانش دیگر نخواستند اورا ببینند وقتی هایدا ناگهان غیب شد فکر میکرد سرنوشت اوست که همواره کسانی که دوست دارد را از دست بدهد . این ضربه ها این زخم عمیق باعث می‌شود دیگر ریسک دل بستن به کسی را به خود ندهد ولی با ورود سارا به زندگیش او حالا انگیزه‌ای برای کشف واقعیت دارد تا از بن بستی که در آن افتاده رها شود .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به سبک سیاق کارهای موراکامی چیز هایی هم هست که هیچ‌گاه روشن نمیشود . برای مثال آن پیانیست جز که هاله دور آدم‌ها را میدید یا رفتن ناگهانی هایدا .دنیایی که موراکامی خلق میکند سرشار از دیالوگ هایی است که شمارا به فکر فرو خواهد برد . حس همزاد پنداری شگفتی از رمز و راز ها و تلفیق واقعیت و خیال  . حتی ممکن است گاهی به موراکامی رشک برید که چگونه میتواند چنین دیالوگ ها و افرادی را بسازد . سوکورو تازاکی بی‌رنگ شاید در پرونده موراکامی در مقایسه با دیگر رمان هایش مثل کافکا در کرانه و شکار گوسفند وحشی و 1q84 اثر شاخصی نباشد ولی کماکان اثر ارزشمندی در کارنامه موراکامی است . &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;پی نوشت : گاهی ما آدم‌ها مغزمون رو تبدیل به کشو هایی پر از موضوعات مجهول میکنیم . شاید میترسیم که به عمق فاجعه بزنیم . شاید میترسیم که هیولایی وحشتناک و بدتر در میان خاکستری اتفاقاتی که تبدیل به خاطره و خاطره هایی که تبدیل به تکه‌هایی پراکنده شدن وجود داشته باشه  . ولی زمانی باید همه این‌ها رو کنار بزاریم و بپرسیم چرا . چه بهتر که تلاش بکنیم و شکست بخوریم تا همواره حسرت این رو بکشیم که چرا روزی نپرسیدیم چرا ؟&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/2015/11/19/Colorless-Tsukuru-Tazaki-and-His-Years-of-Pilgrimage.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/2015/11/19/Colorless-Tsukuru-Tazaki-and-His-Years-of-Pilgrimage.html</guid>
        
        
        <category>book</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>رمزنگاری اطلاعات درمانی چیست؟</title>
        <description>&lt;p&gt;وقتی در مورد امنیت سیستم‌های اطلاعاتی صحبت میکنیم منظورمان سه عنصر پایه امنیت اطلاعات یعنی &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;محرمانگی (‫‪Confidentiality‬‬)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;یکپارچگی ‫(‬ ‫‪Integrity‬‬ ‫)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;‬
+  در دسترس بودن ‫(‬ ‫‪Availability‬‬ ‫)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;میباشد  . 
رمزگذاری اطلاعات با کاهش در دست بودن اطلاعات باعث افزایش محرمانگی می‌شود  و از طرفی میتواند باعث کاهش یا افزایش یکپارچگی شود . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزگذاری اطلاعات در صنعت درمان به دلیل حجم بالایی از اطلاعات هویتی بیماران ( phi یا personal health information )  از اهمیت بالاتری برخوردار است . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ابتدا تعریف دقیق رمزگذاری میپردازیم : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;در علم رمزنگاری رمزگذاری عبارت است از رمزگذاری پیام یا اطلاعات به صورتی که تنها گروه‌های مجاز به آن دسترسی داشته باشند [1]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری مطالعه رمزگذاری و الگوریتم های رمزگذاری است . در‌واقع رمزنگاری تبدیل پیام از حالت قابل درک ( clear text) به حالت غیر قابل درک (cipher text ) و برعکس است . هدف از رمزگذاری تبدیل داده‌ها به حالتی است که استراق سمع کننده یا کسی که رمز را ندارد نتواند داده‌ها را بخواند . رمزگداری برای امن سازی ارتباطات است . رمزنگاری تکنیک مورد استفاده در رمزگذاری را تعریف میکند &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;از الگوریتم های معروف رمزنگاری میتوان md5 , SHA,RC4,RC5,Blowfish  را نام برد . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال به تعریف رمزنگاری اطلاعات درمانی میپردازیم : &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;رمزنگاری داده‌های بهداشتی شکلی از امنیت داده است که در آن سوابق الکترونیکی پزشکی ( EHR ) به اطلاعاتی مبدل می‌شوند که کاربر غیر مجاز قابل به خواندن یا درک آن نیست [2]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;با توجه به لود بالای اطلاعات توسط مراکز درمانی این کار یعنی رمزنگاری باید به سرعت انجام بشود و از امنیت بالایی برخوردار باشد که شامل دو معقوله رمزنگاری ارتباطات و اطلاعات می‌شود &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/article_images/encryption/vormetric-protects-ePHI-2015-0311.png&quot; alt=&quot;HITECH RULES&quot; title=&quot;Logo Title Text 1&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری ارتباطات : علاوه بر ایزوله بودن شبکه بیمارستان یا مرکز درمانی توسط VLAN و دیوارآتش به دلیل دوری فیزیکی تکنسین های فنی ریموت سرور امری معمول میباشد  در صورتی که در این ارتباط از روش نا امن همانند telnet استفاده شود که به سادگی قابل رمزگشایی است امنیت دستگاه‌ها متصل به شبکه ممکن مختل شود زیرا با استفاده از حمله MITM  به راحتی میتوان اقدام به تفسیر اطلاعات رد و بدل شده کرد . 
همچنین استفاده از پرتکول ftp نیز برای جا به جایی فایل‌ها میتواند منجر به رخنه های امنیتی شود . 
در هردو صورت استفاده از ssh و sftp میتواند به صورت قابل ملاحظه ای ریسک شنود ارتباط یا sniffing را به حداقل برساند . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رمزنگاری داده : 
موردی که کمتر در مراکز درمانی به آن اهمیت داده می‌شود رمزنگاری داده است . در سال ۲۰۰۹ تنها دو ایالت آمریکا اقدام به رمزنگاری داده‌های درمانی خود پرداختند که تنها در زمان پنج ماهه ای که HITECH اقدام به فعالیت کرد در ایالت کالیفرنیا  حدود ۸۰۰ مورد نقض اطلاعات شخصی بیماران رخ داده بود . 
این از نظر اهمیت دارد که بدون داشتن یک سیستم گزارش دهی و رمزنگاری حتی در صورت دسترسی غیرمجاز متوجه آن نخواهیم شد . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای رمزگذاری file system لینوکس به صورت درون کار  توسط فرمت ext4 پشتیبانی می‌شود . در ویندوز تنها فرمت NTFS  توسط EFS  پشتیبانی می‌شود . که هرکدام دارای معایب و فواید مختص به خود هستند . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مقاله در هفته‌های آینده به روز رسانی خواهد شد &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;منابع : 
1- &amp;quot;What is Encryption? | EFF Surveillance Self-Defense Project.&amp;quot; What is Encryption? | EFF Surveillance Self-Defense Project. Surveillance Self-Defense Project, n.d. Web. 03 Nov. 2014. &lt;a href=&quot;https://ssd.eff.org/en/module/what-encryption&quot;&gt;https://ssd.eff.org/en/module/what-encryption&lt;/a&gt;.
2- https://www.techopedia.com/definition/25054/health-care-data-encryption&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/security/2015/11/05/healthcare-data-encryption.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/security/2015/11/05/healthcare-data-encryption.html</guid>
        
        
        <category>security</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
